<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_CZ_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>cz</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Czech</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>XiZyno</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
	  <!-- Diagnoses -->
	  
	   <!-- Nose Disorders and Diseases -->
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		 <Text>Chronická sinusitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Chronická sinusitida je stav, kdy se sinus zanícuje po dobu delší než 3 měsíce. V tomto případě to může být způsobeno alergiemi, odchylkou přepážky nebo infekcemi dýchacích cest. Léčba probíhá formou fyziologického a kortikosteroidního nosního spreje. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		 <Text>Chronická sinusitida (s polypy)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Chronická sinusitida je stav, kdy se sinus zanícuje po dobu delší než 3 měsíce. V tomto případě je to způsobeno nosními polypy z alergií, HIV, cystické fibrózy, astmatu nebo něčeho jiného. Léčba je chirurgický zákrok k odstranění polypů a průběh fyziologického a kortikosteroidního nosního spreje. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN</LocID>                         
	 	 <Text>Alergická sinusitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Sinusitida je stav, kdy se sinus zanítí. Případy mohou být způsobeny alergiemi atd. V tomto případě je to způsobeno alergiemi a léčena je antihistaminiky. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS</LocID>                         
		 <Text>Syndrom prázdného nosu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Syndrom prázdného nosu (ENS), jedna z forem sekundární atrofické rýmy, je klinický syndrom, při kterém lidé, kteří mají jasné nosní cesty, pociťují řadu příznaků, nejčastěji pocity ucpání nosu, suchost nosu a tvorbu krusty a pocit neschopnosti dýchat. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR</LocID>                         
		 <Text>Nealergická rýma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Nealergická rýma zahrnuje chronické kýchání nebo ucpaný kapající nos bez zjevné příčiny. Příznaky nealergické rýmy jsou podobné jako u senné rýmy (alergické rýmy), ale není zde žádný obvyklý důkaz alergické reakce. Nealergická rýma může postihnout děti i dospělé, ale je častější po 20. roce života. příznaky se liší a mohou zahrnovat určité pachy nebo dráždivé látky ve vzduchu, změny počasí, některé léky, určité potraviny a chronické zdravotní stavy. Diagnóza nealergické rýmy se stanoví po vyloučení alergické příčiny. To může vyžadovat kožní nebo krevní testy na alergii.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>
		 <LocID>DIA_JM_AFS</LocID>                         
		 <Text>Alergická houbová sinusitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>     
		 <LocID>DIA_JM_AFS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Alergická fungální sinusitida (AFS) je vzácný typ plísňové infekce v dutinách. Infikující houby se nacházejí v životním prostředí a způsobují alergickou reakci, která má za následek husté zbytky hub, lepkavý hlen a zablokování infikovaného sinu.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_DNS</LocID>                         
		 <Text>Odchylná nosní přepážka</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_DNS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Odchýlená nosní přepážka znamená, že přepážka nosu je křivá kvůli nějakému druhu traumatu. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_LOF</LocID>                         
		 <Text>Lacerace tváře</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_LOF_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Tvář pacienta je tržná. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_THT</LocID>                         
		 <Text>Turbinátová hypertrofie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_THT_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Nosní mušle jsou dlouhé, úzké průchody, které pomáhají ohřát a zvlhčit vzduch, který proudí nosem. Turbíny se také nazývají nosní lastury. Pokud jsou turbíny příliš velké, mohou ve skutečnosti blokovat proudění vzduchu. Lékaři tento stav nazývají turbinátová hypertrofie. Tento stav může způsobit dýchací potíže, časté infekce a krvácení z nosu. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_DSA</LocID>                         
		 <Text>Dysosmie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_DSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Dysosmie je porucha popsaná jako jakákoli kvalitativní změna nebo zkreslení vnímání čichu. Kvalitativní změny se liší od kvantitativních změn, které zahrnují anosmii a hyposmii. Dysosmiu lze klasifikovat jako parosmii (nazývanou také troposmie) nebo phantosmia. Parosmie je zkreslení vnímání odorantu. Odoranty voní jinak, než si člověk pamatuje. Phantosmia je vnímání zápachu, pokud není přítomen žádný odorant. Příčinou dysosmie stále zůstává teorie. Obvykle se považuje za neurologickou poruchu a byly s ní spojeny klinické souvislosti. Většina případů je popsána jako idiopatická a hlavními předchůdci souvisejícími s parosmií jsou URTI, úrazy hlavy a onemocnění nosních a paranazálních dutin. Dysosmie má tendenci sama odejít, ale existují možnosti léčby pacientů, kteří chtějí okamžitou úlevu. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_NSC</LocID>                         
		 <Text>Rakovina nosu (karcinom dlaždicových buněk)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_NAC</LocID>                         
		 <Text>Rakovina nosu (adenokarcinom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_NMA</LocID>                         
		 <Text>Rakovina nosu (melanom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_NSC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Rakovina vedlejších nosních dutin a nosní dutiny je onemocnění, při kterém se v tkáních vedlejších nosních dutin a nosní dutiny tvoří maligní (rakovinové) buňky. „Paranasal“ znamená v blízkosti nosu. Parodální dutiny jsou duté, vzduchem vyplněné prostory v kostech kolem nosu. Sínusy jsou lemovány buňkami, které vytvářejí hlen, který chrání vnitřek nosu před vysycháním během dýchání. Nos se otevírá do nosní dutiny, která je rozdělena do dvou nosních průchodů. Těmito průchody se během dýchání pohybuje vzduch. Nosní dutina leží nad kostí, která tvoří střechu úst, a vzadu se zakřivuje, aby se spojila s hrdlem. Oblast přímo uvnitř nosních dír se nazývá nosní vestibul. Malá oblast speciálních buněk ve střeše každého nosního průchodu vysílá signály do mozku, aby poskytly čich. Společně paranazální dutiny a nosní dutina filtrují a ohřívají vzduch a zvlhčují ho předtím, než vstoupí do plic. Pohyb vzduchu přes dutiny a další části dýchacího systému pomáhá vydávat zvuky pro mluvení. Rakovina paranazálních dutin a nosní dutiny je typem rakoviny hlavy a krk.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_FON</LocID>                         
		 <Text>Cizí předmět v nose</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_FON_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Pacient má v nose uložený předmět. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		
	  <!-- Ear Disorders and Diseases -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED</LocID>                         
		 <Text>Menierova choroba (těžká)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Meniérova choroba je porucha vnitřního ucha, která může vést k závratím (vertigo) a ztrátě sluchu. Ve většině případů Menierova choroba postihuje pouze jedno ucho. Menierova choroba se může objevit v jakémkoli věku, obvykle však začíná mezi dospělostí mladého a středního věku. Je to považováno za chronický stav, ale různé způsoby léčby mohou pomoci zmírnit příznaky a minimalizovat dlouhodobý dopad na váš život. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_SVE</LocID>                         
		 <Text>Odříznuté ucho</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_SVE_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Přerušené ucho znamená, že ucho bylo uříznuto nebo odříznuto¨. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_BTE</LocID>                         
		 <Text>Barotrauma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BTE_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ušní barotrauma je nepohodlí v uchu způsobené tlakovými rozdíly mezi vnitřkem a vnějškem bubínku. Může to zahrnovat poškození ucha.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_FOE</LocID>                         
		 <Text>Cizí předmět v uchu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_FOE_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Pacient má v uchu uložený předmět. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_ACN</LocID>                         
		 <Text>Akustický neurom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_ACN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Vestibulární schwannom (také známý jako akustický neurom, akustický neurinom nebo akustický neurilemom) je benigní, obvykle pomalu rostoucí nádor, který se vyvíjí z rovnováhy a sluchových nervů zásobujících vnitřní ucho. Nádor pochází z nadprodukce Schwannových buněk - buněk, které se obvykle obalují kolem nervových vláken, jako je cibulová kůže, aby pomohly podporovat a izolovat nervy. Jak vestibulární schwannom roste, ovlivňuje sluchové a rovnovážné nervy, což obvykle způsobuje jednostrannou (jednostrannou) nebo asymetrickou ztrátu sluchu, tinnitus (zvonění v uchu) a závratě / ztrátu rovnováhy. Jak nádor roste, může zasahovat do nervu senzace obličeje (trojklanného nervu) a způsobit necitlivost obličeje. Vestibulární schwannomy mohou také ovlivnit lícní nerv (pro svaly obličeje), což způsobuje obličejovou slabost nebo paralýzu na straně nádoru. Pokud se nádor zvětší, nakonec bude tlačit na blízké mozkové struktury (jako je mozkový kmen a mozeček) a stane se život ohrožujícím. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_VNI</LocID>                         
		 <Text>Vestibulární neuritida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_VNI_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Vestibulární neuritida je porucha, která postihuje nerv vnitřního ucha nazývaný vestibulocochleární nerv. Tento nerv vysílá informace o rovnováze a poloze hlavy z vnitřního ucha do mozku. Když se tento nerv stane oteklým (zaníceným), naruší způsob, jakým by informace za normálních okolností byla mozkem interpretována. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_CTN</LocID>                         
		 <Text>Narušení ušního mazu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CTN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ušní maz, který se také nazývá cerumen, vyrábí tělo k ochraně uší. Ušní vosk má lubrikační i antibakteriální vlastnosti. Neošetřené hromadění může vést ke ztrátě sluchu, podráždění, bolesti v uších, závratím, zvonění v uších a dalším problémům. Ušní maz lze odstranit několika způsoby; některé z těchto metod lze provést doma.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_BPPV</LocID>                         
		 <Text>Benigní paroxymální poziční vertigo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BPPV_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Benigní paroxysmální poziční vertigo (BPPV) je porucha vyplývající z problému ve vnitřním uchu. Symptomy se opakují, krátké období závratí s pohybem, tj. Pocit otáčení při změnách polohy hlavy. K tomu může dojít při otáčení v posteli nebo změně polohy. Každá epizoda závratí obvykle trvá méně než jednu minutu. Nevolnost je obvykle spojována. BPPV je jednou z nejčastějších příčin závratí. BPPV může být důsledkem poranění hlavy nebo se může jednoduše vyskytnout u starších osob. Konkrétní příčina se často nenachází. Podkladový mechanismus zahrnuje malý kalcifikovaný otolit pohybující se volně ve vnitřním uchu. Jedná se o typ poruchy rovnováhy spolu s labyrintitidou a Ménièrovou chorobou. Diagnóza se obvykle provádí, když jsou výsledky testu Dix – Hallpike vyloučeny v nystagmu (specifický pohybový model očí) a v dalších možných příčinách. V typických případech není nutné lékařské zobrazování. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_PCHA</LocID>                         
		 <Text>Perichondriální hematom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_PCHA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Pokud jste někdy navštívili wrestlingový zápas, možná jste si všimli něčeho jiného na uších sportovců. Karfiolové ucho, známé také jako perichondriální hematom nebo zápasnické ucho, je deformace ucha způsobená traumatem. Karfiolové ucho nastává, když se ve vašem boltci hromadí krev poté, co byla zasažena nebo zasažena. Pinna je vaše vnější ucho. Toto shromáždění krve, známé jako hematom, je třeba okamžitě léčit. I když pro karfiolové ucho neexistuje žádná léčba, lze mu zabránit i po vzniku traumatu. Je tedy zásadní znát varovné signály a okamžitě jednat.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_EWR</LocID>                         
		 <Text>Odstranění ušního vosku</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_EWR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Pacient má domluvenou schůzku s ORL specialistou za účelem odstranění ušního mazu. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		 <Text>Roztržení bubínku</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ruptura bubínku (perforace bubínkové membrány) je otvor nebo trhlina v tenké tkáni, která odděluje zvukovod od středního ucha (bubínku). Ruptura bubínku může mít za následek ztrátu sluchu. Může také způsobit, že vaše střední ucho bude zranitelné vůči infekcím. Prasklý bubínek se obvykle zahojí během několika týdnů bez léčby. Ale někdy to vyžaduje náplast nebo chirurgickou opravu k uzdravení.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		 <Text>Nevyléčená ruptura ušního bubínku</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ruptura bubínku (perforace bubínkové membrány) je otvor nebo trhlina v tenké tkáni, která odděluje zvukovod od středního ucha (bubínku). Ruptura bubínku může mít za následek ztrátu sluchu. Může také způsobit, že vaše střední ucho bude zranitelné vůči infekcím. Prasklý bubínek se obvykle zahojí během několika týdnů bez léčby. Ale někdy to vyžaduje náplast nebo chirurgickou opravu k uzdravení.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SWE</LocID>                         
		 <Text>Těžký zánět zevního zvukovodu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GEE</LocID>                         
		 <Text>Těžká sekretorická otitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Throat and Mouth Disorders and Diseases -->
		
        <GameDBLocalizedString> 
		 <LocID>DIA_JM_CSA</LocID>                         
		 <Text>Chronická sialadenitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>   
		 <LocID>DIA_JM_CSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Chronická sialadenitida je naopak obvykle méně bolestivá a je spojena s opakovaným zvětšením žlázy (často po jídle), obvykle bez erytému. Chronická forma onemocnění je spojena spíše s podmínkami spojenými se sníženým tokem slin než s dehydratací.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>   
		 <LocID>DIA_JM_ASS</LocID>                         
		 <Text>Akutní hnisavá sialadenitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Akutní sialadenitida je bakteriální zánět slinné žlázy. Obvykle postihuje jednu hlavní slinnou žlázu, nejčastěji příušní slinivku, 4 a je běžná u zdravotně oslabených, hospitalizovaných nebo pooperačních pacientů.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>
		 <LocID>DIA_JM_DTA</LocID>                         
		 <Text>Záškrt</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>   
		 <LocID>DIA_JM_DTA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Záškrt je závažná bakteriální infekce, která obvykle postihuje sliznice nosu a krku. Záškrt je ve Spojených státech a dalších vyspělých zemích extrémně vzácný díky rozsáhlému očkování proti této nemoci. Záškrt lze léčit léky. Ale v pokročilých stádiích může záškrt poškodit vaše srdce, ledviny a nervový systém. I při léčbě může být záškrt smrtící, zejména u dětí..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     
		 <LocID>DIA_JM_VCP</LocID>                         
		 <Text>Paralýza hlasivek</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>    
		 <LocID>DIA_JM_VCP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>K paralýze hlasivek dochází, když jsou narušeny nervové impulsy do hlasové schránky (hrtanu). To má za následek paralýzu svalů hlasivek. Paralýza hlasivek může ovlivnit vaši schopnost mluvit a dokonce i dýchat. Je to proto, že vaše hlasivky, někdy nazývané hlasivky, produkují více než jen produkci zvuku.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>     
		 <LocID>DIA_JM_TSC</LocID>                         
		 <Text>Rakovina krku (karcinom dlaždicových buněk)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>     
		 <LocID>DIA_JM_TSC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Spinocelulární karcinom krku je nejčastějším typem rakoviny krku. Spinocelulární karcinom krku je nekontrolovaný růst abnormálních buněk výstelky krku. Hrdlo se skládá z hltanu (horní část za jazyk) a hrtanu (hlasová schránka)).</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>   
		 <LocID>DIA_JM_TAC</LocID>                         
		 <Text>Rakovina krku (adenokarcinom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>  
		 <LocID>DIA_JM_TAC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Rakovina krku označuje rakovinné nádory, které se vyvíjejí v krku (hltanu), hlasivce (hrtanu) nebo mandlích. Vaše hrdlo je svalová trubice, která začíná za nosem a končí na krku. Rakovina krku nejčastěji začíná v plochých buňkách, které lemují vnitřek vašeho krku. Adenokarcinom je druhý nejčastější typ rakoviny krku na světě. Adenokarcinom se obvykle vyvíjí v horní výstelce jícnu.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>    
		 <LocID>DIA_JM_CPHG</LocID>                         
		 <Text>Chronická faryngitida</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>    
		 <LocID>DIA_JM_CPHG_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Faryngitida je zánětlivý stav zadní části krku, hltanu. Akutní faryngitida je častější a příznaky obvykle vymizí do deseti dnů. Léčba akutní faryngitidy je obvykle zaměřena na léčbu příznaků. Většina případů akutní faryngitidy je virová, ale některé jsou bakteriální. Antibiotika jsou užitečná, pouze pokud je bakteriální infekce příčinou akutní faryngitidy. Ale i když je to zjevně bakteriální, což je někdy těžké říci, antibiotická léčba se nutně nedoporučuje pro všechny skupiny pacientů. Chronická faryngitida však může být kromě infekce způsobena řadou různých faktorů. U chronické faryngitidy bolest nezmizí nebo se často opakuje. Faryngitida může být chronická, pokud bolest v krku trvá déle než několik týdnů. Existuje několik základních příčin chronické faryngitidy a léčba závisí na tom, co je základní příčinou.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		 <Text>Streptokokový krk</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Streptokok je infekce způsobená typem bakterií (streptokok skupiny A). Bakterie Strep způsobují téměř třetinu všech bolestí v krku. Streptokok obvykle vyžaduje léčbu antibiotiky. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFMV2</LocID>                         
		 <Text>Syndrom ruka-noha-ústa</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Onemocnění rukou, nohou a úst (HFMD) je běžná infekce způsobená skupinou virů. Obvykle začíná horečkou a celkovým pocitem nevolnosti. O den nebo dva později následují ploché zabarvené skvrny nebo hrbolky, které mohou mít puchýře na rukou, nohou a ústech. Léčba této nemoci neexistuje, pouze musíte léčit její příznaky, dokud nemoc neskončí.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP</LocID>                         
		 <Text>Laryngeální papilomatóza</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Laryngeální papilomatóza, známá také jako recidivující respirační papilomatóza nebo glotální papilomatóza, je vzácný zdravotní stav, při kterém se tvoří benigní nádory (papilom) podél aerodigestivního traktu. Existují dvě varianty založené na věku nástupu: juvenilní a dospělá laryngeální papilomatóza. Nádory jsou způsobeny infekcí hrdla lidským papilomavirem (HPV). Nádory mohou vést ke zúžení dýchacích cest, což může způsobit hlasové změny nebo ucpání dýchacích cest. Laryngeální papilomatóza je zpočátku diagnostikována nepřímou laryngoskopií po pozorování růstů na hrtanu a lze ji potvrdit biopsií. Léčba papilomatózy hrtanu má za cíl odstranit papilomy a omezit jejich opakování. Vzhledem k opakující se povaze viru je obvykle nutné opakované ošetření. Laryngeální papilomatóza je primárně léčena chirurgicky, i když v některých případech lze uvažovat o doplňkové nechirurgické a / nebo lékařské léčbě. Vývoj laryngeální papilomatózy je velmi variabilní. Přestože lze pozorovat úplné uzdravení, je navzdory léčbě často přetrvávající. Počet nových případů laryngeální papilomatózy je přibližně 4,3 případů na 100 000 dětí a 1,8 případů na 100 000 dospělých ročně.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN</LocID>                         
		 <Text>Uzly hlasové šňůry</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Vokální uzliny jsou tvrdé, drsné, nerakovinové výrůstky na hlasivkách. Mohou být malé jako špendlíková hlavička nebo velké jako hrášek. Uzlíky získáte namáháním nebo nadužíváním hlasu, zejména při zpěvu, řvát nebo hlasitě nebo po dlouhou dobu mluvit. Vokální uzliny se nazývají jinými jmény podle jejich příčiny.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC</LocID>                         
		 <Text>Trauma hrtanu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Laryngeální trauma je poranění hlasové schránky nebo hrtanu, horní části dýchacích cest, kde jsou umístěny hlasivky. Tupé trauma dýchacích cest je poměrně časté, ale vyskytuje se méně často u dětí než u dospělých. V pediatrických případech je trauma obvykle způsobena pádem nebo úderem do krku nebo jiným zraněním hrdla. Poškození se může pohybovat od menší slabosti hlasivek po zlomeniny chrupavkových struktur hrtanu nebo průdušnice. Tyto zlomeniny mohou způsobit únik vzduchu do krku a hrudníku, což vede k významnému poškození dýchacích cest a dokonce k smrti, pokud nebudou diagnostikovány a léčeny rychle. V dětství mají hrtan a průdušnice měkkou strukturu chrupavky a malou velikost. Pediatrické zlomeniny se proto vyskytují méně často. Dokonce i největší nemocnice vidí jen malý počet skutečných případů zlomenin laryngotrachey.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL</LocID>                         
		 <Text>Natržení hrtanu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Laryngeální trauma je poranění hlasové schránky nebo hrtanu, horní části dýchacích cest, kde jsou umístěny hlasivky. Tupé trauma dýchacích cest je poměrně časté, ale vyskytuje se méně často u dětí než u dospělých. V pediatrických případech je trauma obvykle způsobena pádem nebo úderem do krku nebo jiným zraněním hrdla. Poškození se může pohybovat od menší slabosti hlasivek po zlomeniny chrupavkových struktur hrtanu nebo průdušnice. Tyto zlomeniny mohou způsobit únik vzduchu do krku a hrudníku, což vede k významnému poškození dýchacích cest a dokonce k smrti, pokud nebudou diagnostikovány a léčeny rychle. V dětství mají hrtan a průdušnice měkkou strukturu chrupavky a malou velikost. Pediatrické zlomeniny se proto vyskytují méně často. Dokonce i největší nemocnice vidí jen malý počet skutečných případů zlomenin laryngotrachey.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRDV2</LocID>                         
		 <Text>Refluxní choroba jícnu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		 <Text>Gastroezofageální refluxní choroba</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Gastroezofageální refluxní choroba nebo GERD je porucha trávení, která postihuje dolní jícnový svěrač (LES), svalový kruh mezi jícnem a žaludkem. Mnoho lidí, včetně těhotných, trpí pálením žáhy nebo kyselými zažívacími potížemi způsobenými GERD. Pokud se neléčí, způsobí to ezofagitidu, Barettův jícen a dokonce rakovinu jícnu.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_OSA2</LocID>                         
		 <Text>Obstrukční spánková apnoe</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Obstrukční spánková apnoe (OSA) je nejběžnějším typem spánkové apnoe a je charakterizována opakovanými epizodami úplných nebo částečných obstrukcí horních dýchacích cest během spánku, navzdory snaze dýchat, a je obvykle spojena se snížením saturace krve kyslíkem.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Obselete -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX</LocID>                         
		 <Text>Anafylaxe</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Anafylaxe je závažná, potenciálně život ohrožující alergická reakce. Může nastat během několika sekund nebo minut po vystavení něčemu, na co jste alergičtí, jako jsou arašídy nebo včelí bodnutí. Anafylaxe způsobí, že váš imunitní systém uvolní záplavu chemikálií, které mohou způsobit šok - váš krevní tlak náhle poklesne a vaše dýchací cesty se zužují a blokují dýchání. Mezi příznaky patří rychlý a slabý puls; kožní vyrážka; a nevolnost a zvracení. Mezi běžné spouštěče patří některé potraviny, některé léky, hmyzí jed a latex. Anafylaxe vyžaduje injekci epinefrinu a následnou cestu na pohotovost. Pokud nemáte epinefrin, musíte okamžitě jít na pohotovost. Pokud se anafylaxe neléčí hned, může být fatální.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED</LocID>                         
		 <Text>Menierova nemoc (mírná)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Meniérova choroba je porucha vnitřního ucha, která může vést k závratím (vertigo) a ztrátě sluchu. Ve většině případů Menierova choroba postihuje pouze jedno ucho. Menierova choroba se může objevit v jakémkoli věku, obvykle však začíná mezi dospělostí mladého a středního věku. Je to považováno za chronický stav, ale různé způsoby léčby mohou pomoci zmírnit příznaky a minimalizovat dlouhodobý dopad na váš život. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA</LocID>                         
		 <Text>Cholesteatom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Cholesteatom je destruktivní a rozšiřující se růst sestávající z keratinizujícího dlaždicového epitelu ve středním uchu a / nebo mastoidního procesu. Cholesteatomy nejsou rakovinné, jak název napovídá, ale mohou způsobit značné problémy kvůli jejich erozivním a expanzivním vlastnostem. To může mít za následek zničení kostí středního ucha (ossicles) a růst skrz základnu lebky do mozku. Často se infikují a mohou mít za následek chronické vyčerpání uší. Léčba téměř vždy spočívá v chirurgickém odstranění.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		 <Text>Syndrom ruka-noha-ústa</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		 <Text>Obstrukční spánková apnoe</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

