<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_CZ_ADDON_OTOR_TREATMENTS">
	<LanguageCode>cz</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Czech</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>XiZyno</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Treatments -->
	<!-- Surgery -->
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS</LocID>                                    	
	<Text>Funkční endoskopická chirurgie sinusů</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Funkční endoskopická chirurgie sinusů (FESS) je minimálně invazivní chirurgická léčba, při které se pomocí nosních endoskopů zvětšují nosní drenážní cesty paranazálních dutin a zlepšuje ventilace dutin. Tento postup se obecně používá k léčbě zánětlivých a infekčních onemocnění dutin, včetně chronické rinosinusitidy, která nereaguje na léky, nosních polypů, některých druhů rakoviny a dekomprese očních důlků/optického nervu u oftalmopatie Graves. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT</LocID>                                    	
	<Text>Tympanoplastika</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Tympanoplastika, nazývaná také oprava ušního bubínku, označuje chirurgický zákrok prováděný za účelem rekonstrukce perforované bubínkové membrány (ušního bubínku) nebo malých kostí středního ucha. Perforace chrupu může být důsledkem chronické infekce nebo méně často traumatu ušního bubínku. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_OTOR_PRS</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie pro odstranění papilomu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_OTOR_PRS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Chirurgie pro odstranění papilomů je odstranění papilomů (nádorovité výrůstky způsobené HPV) k prevenci nebo léčbě stávajících stavů.  \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_OTOR_VNS</LocID>                                    	
	<Text>Operace vestibulárního nervu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      <!--  New --> 
	<LocID>TRT_OTOR_VNS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Sekce vestibulárního nervu popisuje proces řezání vestibulární části kochleovestibulárního lebečního nervu. To se obvykle provádí ve snaze eliminovat opakované záchvaty závratí. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_OTOR_NDS</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie pitvy krku</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      <!--  New --> 
	<LocID>TRT_OTOR_NDS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Disekce krku je chirurgický zákrok pro kontrolu metastáz v lymfatických uzlinách krku z karcinomu dlaždicových buněk (SCC) hlavy a krku. Cílem postupu je odstranit lymfatické uzliny z jedné strany krku, do kterých mohly migrovat rakovinné buňky. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ERCS</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie rekonstrukce uší¨</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ERCS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Rekonstrukce ucha je forma operace, která může obnovit ucho poškozené traumatem nebo chirurgickým zákrokem na rakovinu nebo deformované nebo chybějící kvůli vrozené (přítomné při narození) poruše. Spolu s chirurgickým zákrokem na přestavbu nebo opravu ucha může být nutná rehabilitace sluchu s otologem. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO</LocID>                                    	
	<Text>Adenoidektomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Adenoidektomie je chirurgický zákrok prováděný k odstranění adenoidů. Adenoidy jsou hromadou lymfoidní tkáně umístěné za nosními cestami. Všechny chirurgické zákroky mají rizika a potenciální komplikace. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS</LocID>                                    	
	<Text>Laryngotracheální rekonstrukční chirurgie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Laryngotracheální rekonstrukční chirurgie rozšiřuje vaši průdušnici (průdušnici), aby se usnadnilo dýchání. Laryngotracheální rekonstrukce zahrnuje vložení malého kousku chrupavky - tuhé pojivové tkáně nalezené v mnoha oblastech vašeho těla - do zúžené části průdušnice, aby se rozšířila. Děti se nejčastěji setkávají s problémy se zúženou průdušnicí, i když k problému může dojít také u dospělých. Může nastat z mnoha důvodů, včetně zranění, infekce, refluxu žaludeční kyseliny, vrozené vady nebo v důsledku zavedení dýchací trubice. Průdušnice dospělého se může ze stejných důvodů zúžit, ale příčinou může být také onemocnění způsobující zánět krevních cév nebo tkání, jako je Wegenerova granulomatóza nebo sarkoidóza. Cílem laryngotracheální rekonstrukce je poskytnout bezpečné a stabilní dýchací cesty bez použití pomoci z dýchací trubice. U lidí, kteří již mají tracheostomickou trubici, která jim pomáhá dýchat, tento postup často umožňuje zbavit se tracheostomie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS</LocID>                                    	
	<Text>Laserová chirurgie s oxidem uhličitým</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Laser na bázi oxidu uhličitého (CO2 laser) byl jedním z prvních plynových laserů, které byly vyvinuty. To bylo vynalezeno Kumarem Patelem z Bell Labs v roce 1964 a je stále jedním z nejužitečnějších. Lasery na oxid uhličitý jsou nejvýkonnější kontinuální lasery, které jsou v současné době k dispozici. Jsou také docela efektivní: poměr výstupního výkonu k výkonu čerpadla může být až 20%. CO2 laser produkuje paprsek infračerveného světla s hlavními pásmy vlnových délek se středem na 9,4 a 10,6 mikrometrů.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_SPTP</LocID>                                    	
	<Text>Septoplastika</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_SPTP_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Septoplastika je chirurgický zákrok k narovnání kosti a chrupavky rozdělující prostor mezi dvěma nosními dírkami (septum). Když je septum křivé, je to známé jako odchýlené septum. Odchylná přepážka může ztěžovat dýchání nosem a může zvýšit riziko infekcí dutin v důsledku špatného odtoku.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FRS</LocID>                                    	
	<Text>Rekonstrukce obličeje</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FRS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Operace rekonstrukce obličeje se používá k obnovení vzhledu člověka do relativně normálního stavu po traumatickém poranění nebo události, která vážně poškodila obličej a vzhled osoby. Takové zranění může odstranit část nebo celou tvář.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- CRP -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Nervová rekonstrukční chirurgie</Text>
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Nervová rekonstrukční chirurgie nebo chirurgická oprava nervu zahrnuje vyšetření poškozeného nervu a odstranění zraněné tkáně nebo jizvy z nervových zakončení. Poté lze nerv přímo znovu připojit, pokud je na koncích dostatečná délka, aby byla zajištěna kvalitní oprava bez napětí. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na Neurologii</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
   <!-- HOSPITALISATION -->
   
    <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_HOSPITALISATION_SLEEP_LAB</LocID>                                    	
	<Text>Pozorování spánku</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_HOSPITALISATION_SLEEP_LAB_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Sledování spánku nebo také známé jako polysomnografie zaznamenává během studie vaše mozkové vlny, hladinu kyslíku v krvi, srdeční frekvenci a dýchání, stejně jako pohyby očí a nohou. Polysomnografie se obvykle provádí na oddělení poruch spánku v nemocnici nebo v spánkovém centru. Test zaznamenává vaše noční spánkové vzorce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	 
   <!-- Treatments -->
   <!-- Sprays, a course of therapy and pills -->
	 
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Vokální terapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Hlasová terapie je program navržený ke snížení chrapotu prostřednictvím řízených změn hlasového chování a změn životního stylu. Hlasová terapie se skládá z řady úkolů určených k eliminaci škodlivého hlasového chování, formování zdravého hlasového chování a pomoci při hojení rány hlasivky po operaci nebo úrazu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Řez a drenáž a klinické odběrové pery jsou drobné chirurgické zákroky k uvolnění plic nebo tlaku vytvářeného pod kůží. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     <!-- NEW -->
	<LocID>TRT_JM_ACTIVE_MONITOR</LocID>                                    	
	<Text>Aktivní monitorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      <!-- NEW -->
	<LocID>TRT_JM_ACTIVE_MONITOR_DESC</LocID>                        	
	<Text>Aktivní sledování je, když onkolog nedoporučuje žádnou léčbu, ale sleduje zdraví pacienta pravidelnými kontrolami a krevními testy. Tomu se někdy říká „pečlivé sledování“ nebo „sleduj a čekej“. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na Onkologii</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
    <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Solný nosní sprej</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Nosní sprej, který vypláchne nosní dutiny a zvyšuje ventilaci nosem. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP</LocID>                        	
	<Text>Stroj na kontinuální přetlakování dýchacích cest</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP_DESC</LocID>                                    	
	<Text>CPAP je účinná léčba středně těžké až těžké obstrukční spánkové apnoe.\n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE</LocID>                        	
	<Text>Masáž</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Masáž je manipulace s měkkými tkáněmi těla. Masážní techniky se běžně používají rukama, prsty, lokty, koleny, předloktím, chodidly nebo zařízením. Účelem masáže je obecně léčba stresu nebo bolesti těla.\n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>       
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Kortikosteroidní nosní sprej</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Steroidní nosní spreje, nazývané také kortikosteroidní nosní spreje, jsou protizánětlivé léky, které si stříkáte do nosu. Lze je použít k léčbě řady stavů, jako je senná rýma, zánět vedlejších nosních dutin, nealergická rýma a nosní polypy. spreje lze zakoupit v lékárnách a obchodech, zatímco jiné jsou dostupné pouze na lékařský předpis. K dispozici jsou také steroidní nosní kapky. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN</LocID>                        	
	<Text>Žvýkání a zívání</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Žvýkání a zívání může pomoci otevřít Eustachovu trubici, aby se uvolnil tlak v uších. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_OBJECT_REMOVAL</LocID>                        	
	<Text>Odstranění objektu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>       <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_OBJECT_REMOVAL_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Odstranění předmětu z částí těla. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS</LocID>                        	
	<Text>Antacidy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Antacidy jsou látky, které neutralizují žaludeční kyselinu a používají se k úlevě od pálení žáhy, zažívacích potíží nebo refluxu. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
   <!-- Intubation and Intravenous Infusions -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION</LocID>                        	
	<Text>Intubace</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Intubace je proces zavedení trubice nazývané endotracheální trubice (ET) ústy a poté do dýchacích cest. Děje se tak, aby mohl být pacient umístěn na ventilátor, aby mu pomohl s dýcháním během anestezie, sedace nebo vážného onemocnění.\n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace na ORL / JIP / Pozorování</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>   <!-- CRP -->   
	<LocID>TRT_JM_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Chemoterapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Chemoterapie je typ léčby rakoviny, který používá jeden nebo více protinádorových léků jako součást standardizovaného režimu chemoterapie. Chemoterapie může být podána s léčebným záměrem, nebo může být zaměřena na prodloužení života nebo na zmírnění příznaků. \n\nPožadovaná místnost: Běžná hospitalizace na Onkologii</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    <!-- CRP -->  
	<LocID>TRT_JM_EPIPEN</LocID>                                    	
	<Text>Autoinjektor epinefrinu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      <!-- CRP -->
	<LocID>TRT_JM_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Autoinjektor epinefrinu je lékařský prostředek pro vstřikování naměřené dávky nebo dávek epinefrinu pomocí technologie autoinjektoru. Nejčastěji se používá k léčbě anafylaxe. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Řez a drenáž</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
  <!-- Obselete -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES</LocID>                        	
	<Text>IV antihistaminika</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES_DESC</LocID>                                    	
	<Text>ntravenózní (IV) podání antihistaminik. \n\nPožadovaná místnost: Jakákoliv ordinace</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString> 
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY</LocID>                                    	
	<Text>Mastoidektomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Mastoidektomie je chirurgický zákrok, který odstraňuje nemocné mastoidní vzduchové buňky. Mastoid je část vaší lebky umístěná za uchem. Je naplněn vzduchovými buňkami z kostí a vypadá jako medový hřeben. Nemocné buňky jsou často výsledkem infekce ucha, která se rozšířila do vaší lebky. \n\nPožadovaná místnost: Operační sál na ORL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
