<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_IT_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>it</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Italian</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Jerry76</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Diagnosi -->
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		<Text>Rinoinusite cronica (con poliposi)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La rinosinusite cronica è una condizione in cui il seno viene infiammato per più di 3 mesi. I casi possono essere causati da allergie (polipi nasali, traumi facciali, ecc.). Il trattamento per questa patologia è un intervento chirurgico per rimuovere i polipi e un ciclo di spray nasale salino. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		<Text>Mal di gola</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Il mal di gola è un'infezione causata da un tipo di batteri (streptococco di gruppo A). I batteri da streptococco causano quasi un terzo di tutti i mal di gola. Il mal di gola di solito ha bisogno di un trattamento con antibiotici. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		<Text>Malattia mani-piedi-bocca</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La malattia mani-piedi-bocca (MMPB, HFMD in inglese) è un'infezione comune causata da un gruppo di virus. In genere inizia con la febbre e non ci si sente generalmente bene. A questo generale malessere segue, dopo un giorno o due, la comparsa di macchie piatte scolorite o protuberanze che possono formare vesciche su mani, piedi e bocca. Non esiste un trattamento per questa malattia, bisogna solo trattare i sintomi fino alla definitiva cura. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		<Text>Sinutisie cronica</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La sinusite cronica è una condizione in cui il seno viene infiammato per più di 3 mesi. I casi possono essere causati da allergie e altre svariate cause. Il trattamento per questa patologia è un ciclo di spray nasale salino. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		<Text>Malattia da reflusso grastroesofageo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La malattia da reflusso gastroesofageo, o GERD, è un disturbo digestivo che colpisce lo sfintere esofageo inferiore (LES), l'anello muscolare tra l'esofago e lo stomaco. Molte persone, comprese le donne in gravidanza, soffrono di bruciore di stomaco o indigestione acida causata da MRGE. Se non trattato, provoca esofagite, esofago di Barett e persino cancro esofageo.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		<Text>Apnea ostruttiva del sonno</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>L'apnea ostruttiva del sonno (OSA) è il tipo più comune di apnea notturna ed è caratterizzata da episodi ripetuti di ostruzione completa o parziale delle vie aeree superiori durante il sonno, nonostante lo sforzo di respirare, ed è generalmente associata a una riduzione della saturazione di ossigeno nel sangue.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		<Text>Rottura del timpano</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Un timpano rotto (perforazione della membrana timpanica) è un buco o uno strappo nel tessuto sottile che separa il canale uditivo dall'orecchio medio (timpano). Un timpano rotto può provocare la perdita dell'udito. Può anche rendere l'orecchio medio vulnerabile alle infezioni. Un timpano rotto di solito guarisce in poche settimane senza trattamento. Ma a volte richiede una patch o una riparazione chirurgica per guarire.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		<Text>Rottura del timpano non guarita</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Un timpano rotto (perforazione della membrana timpanica) è un buco o uno strappo nel tessuto sottile che separa il canale uditivo dall'orecchio medio (timpano). Un timpano rotto può provocare la perdita dell'udito. Può anche rendere l'orecchio medio vulnerabile alle infezioni. Un timpano rotto di solito guarisce in poche settimane senza trattamento. Ma a volte richiede una patch o una riparazione chirurgica per guarire.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		 
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

