<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_DE_ADDON_OTOR_TREATMENTS">
	<LanguageCode>de</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Deutsch</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>ldhelmchen</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Treatments -->
	<!-- Surgery -->
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS</LocID>                                    	
	<Text>Funktionelle endoskopische Nasennebenhöhlenchirurgie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Die funktionelle endoskopische Nasennebenhöhlenchirurgie (FESS) ist eine minimalinvasive chirurgische Behandlung, bei der Nasenendoskope verwendet werden, um die Nasendrainagewege der Nasennebenhöhlen zu vergrößern und die Nasennebenhöhlenbeatmung zu verbessern. Dieses Verfahren wird im Allgemeinen zur Behandlung von entzündlichen und infektiösen Nebenhöhlenerkrankungen angewendet, einschließlich chronischer Rhinosinusitis, die nicht auf Medikamente, Nasenpolypen, einige Krebsarten und Dekompression von Augenhöhlen / Sehnerven bei Graves-Ophthalmopathie anspricht. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Operationssaal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT</LocID>                                    	
	<Text>Tympanoplastik</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Die Trommelfellplastik, auch Trommelfellreparatur genannt, bezieht sich auf eine Operation zur Rekonstruktion eines perforierten Trommelfells oder der kleinen Knochen des Mittelohrs. Eine Perforation des Trommelfells kann aus einer chronischen Infektion oder seltener aus einem Trauma des Trommelfells resultieren. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Operationssaal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_VNS</LocID>                                    	
	<Text>Operation des Nervus vestibularis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_VNS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Ein Abschnitt des Nervus vestibularis beschreibt den Vorgang des Schneidens des vestibulären Teils des Hirnnervs cochleovestibularis. Dies geschieht im Allgemeinen, um wiederkehrende Schwindelanfälle zu vermeiden. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Operationssaal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Inzision und Entwässerung</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO</LocID>                                    	
	<Text>Adenoidektomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Die Adenoidektomie ist ein chirurgischer Eingriff zur Entfernung der Adenoide. Adenoide sind eine Masse von Lymphgewebe, die sich hinter den Nasengängen befindet. Alle chirurgischen Eingriffe bergen Risiken und mögliche Komplikationen. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Operationssaal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS</LocID>                                    	
	<Text>Laryngotracheale Rekonstruktionschirurgie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Die laryngotracheale Rekonstruktionsoperation erweitert Ihre Luftröhre, um das Atmen zu erleichtern. Bei der Laryngotrachealrekonstruktion wird ein kleines Stück Knorpel - steifes Bindegewebe in vielen Bereichen Ihres Körpers - in den verengten Abschnitt der Luftröhre eingeführt, um sie breiter zu machen. Bei Kindern treten am häufigsten Probleme mit einer verengten Luftröhre auf, obwohl das Problem auch in auftreten kann Erwachsene. Es kann aus vielen Gründen auftreten, einschließlich Verletzungen, Infektionen, Magensäurereflux, einem Geburtsfehler oder als Ergebnis des Einführens eines Atemschlauchs. Die Luftröhre eines Erwachsenen kann aus den gleichen Gründen verengt werden, aber die Ursache kann auch eine Krankheit sein, die Blutgefäß- oder Gewebeentzündungen verursacht, wie Wegener-Granulomatose oder Sarkoidose. Das Ziel der laryngotrachealen Rekonstruktion besteht darin, einen sicheren und stabilen Atemweg ohne Verwendung zu schaffen der Unterstützung von einem Atemschlauch. Bei Menschen, die bereits einen Tracheotomietubus haben, der ihnen das Atmen erleichtert, ermöglicht dieses Verfahren häufig, die Tracheotomie loszuwerden.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS</LocID>                                    	
	<Text>CO2-Laserchirurgie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Der Kohlendioxidlaser (CO2-Laser) war einer der frühesten zu entwickelnden Gaslaser. Es wurde 1964 von Kumar Patel von Bell Labs erfunden und ist immer noch eines der nützlichsten. Kohlendioxidlaser sind die derzeit verfügbaren Dauerstrichlaser mit der höchsten Leistung. Sie sind auch sehr effizient: Das Verhältnis von Ausgangsleistung zu Pumpleistung kann bis zu 20% betragen. Der CO2-Laser erzeugt einen Infrarotlichtstrahl, dessen Hauptwellenlängenbänder auf 9,4 und 10,6 Mikrometer zentriert sind.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- CRP -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Nervenrekonstruktive Chirurgie</Text>
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Die Nervenrekonstruktive Chirurgie oder die chirurgische Nervenreparatur umfasst die Untersuchung des verletzten Nervs und die Entfernung von verletztem Gewebe oder Narben von den Nervenenden. Danach kann ein Nerv direkt wieder verbunden werden, wenn an den Enden genügend Länge vorhanden ist, um eine Reparatur von guter Qualität ohne Spannung zu ermöglichen. \ n \ n Erforderlicher Raum: Operationssaal der Neurologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	 
   <!-- Treatments -->
   <!-- Sprays, a course of therapy and pills -->
	 
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Sprachtherapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Die Sprachtherapie ist ein Programm zur Verringerung der Heiserkeit durch geführte Änderungen des Stimmverhaltens und Änderungen des Lebensstils. Die Sprachtherapie besteht aus einer Vielzahl von Aufgaben, die darauf abzielen, schädliches Stimmverhalten zu beseitigen, ein gesundes Stimmverhalten zu formen und die Wundheilung der Stimmlippen nach einer Operation oder Verletzung zu unterstützen.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Inzision und Drainage sowie klinisches Stechen sind kleinere chirurgische Eingriffe, um unter der Haut aufgebauten Kraftstoff oder Druck abzubauen. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
    <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Kochsalzlösung Nasenspray</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Ein Nasenspray, das die Nasenhöhlen ausspült und die Belüftung durch die Nase erhöht. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP</LocID>                        	
	<Text>CPAP-Therapiegerät</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP_DESC</LocID>                                    	
	<Text>CPAP ist eine wirksame Behandlung für mittelschwere bis schwere obstruktive Schlafapnoe. \n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE</LocID>                        	
	<Text>Massage</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Massage ist die Manipulation der Weichteile des Körpers. Massagetechniken werden üblicherweise mit Händen, Fingern, Ellbogen, Knien, Unterarmen, Füßen oder einem Gerät angewendet. Der Zweck der Massage ist im Allgemeinen die Behandlung von Körperstress oder Schmerzen.\n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>   <!-- New -->    
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Corticosteroid Nasenspray</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New --> 
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Steroid-Nasensprays, auch Corticosteroid-Nasensprays genannt, sind entzündungshemmende Arzneimittel, die Sie in Ihre Nase sprühen. Sie können zur Behandlung einer Reihe von Erkrankungen verwendet werden, darunter Heuschnupfen, Sinusitis, nicht allergische Rhinitis und Nasenpolypen. Einige Steroid-Nasensprays Sprays sind in Apotheken und Geschäften erhältlich, während andere nur auf Rezept erhältlich sind. Steroid-Nasentropfen sind ebenfalls erhältlich. \n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN</LocID>                        	
	<Text>Kaugummi und Gähnen</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>       <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Kaugummi und Gähnen können helfen, die Eustachische Röhre zu öffnen, um den Druck in den Ohren zu entlasten. \n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS</LocID>                        	
	<Text>Antazida</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Antazida sind Substanzen, die Magensäure neutralisieren und zur Linderung von Sodbrennen, Verdauungsstörungen oder Reflux eingesetzt werden.\n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
   <!-- Intubation and Intavenous Infusions -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION</LocID>                        	
	<Text>Intubation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Bei der Intubation wird ein Schlauch, der als Endotrachealtubus (ET) bezeichnet wird, durch den Mund und dann in die Atemwege eingeführt. Dies geschieht, damit ein Patient an ein Beatmungsgerät angeschlossen werden kann, um die Atmung während Anästhesie, Sedierung oder schwerer Krankheit zu unterstützen.\n\n Erforderlicher Raum: HNO-Diagnostik / HNO-Arztpraxis / Intensivstation / Beobachtungsraum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>   <!-- CRP -->   
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Chemotherapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Die Chemotherapie ist eine Art der Krebsbehandlung, bei der ein oder mehrere Krebsmedikamente als Teil einer standardisierten Chemotherapie eingesetzt werden. Eine Chemotherapie kann mit kurativer Absicht verabreicht werden oder darauf abzielen, das Leben zu verlängern oder die Symptome zu lindern. \n\n Erforderlicher Raum: Regulärer Krankenhausaufenthalt in der Onkologie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
  <!-- Obselete -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES</LocID>                        	
	<Text>IV Antihistaminika</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Intravenöse (IV) Ergänzung von Antihistaminikum. \ n \ n Erforderlicher Raum: Jedes Büro / jede Station / Einheit</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString> 
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY</LocID>                                    	
	<Text>Mastoidektomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Eine Mastoidektomie ist ein chirurgischer Eingriff, bei dem erkrankte mastoide Luftzellen entfernt werden. Das Mastoid ist der Teil Ihres Schädels, der sich hinter Ihrem Ohr befindet. Es ist mit Luftzellen aus Knochen gefüllt und sieht aus wie eine Wabe. Die erkrankten Zellen sind oft das Ergebnis einer Ohrenentzündung, die sich in Ihrem Schädel ausgebreitet hat. \ n \ n Erforderlicher Raum: HNO-Operationssaal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
