<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_TR_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>tr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Türkçe</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Sezer Koklu</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
	  <!-- Diagnoses -->
	  
	   <!-- Nose Disorders and Diseases -->
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		 <Text>Kronik sinüzit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kronik Sinüzit, sinüsün 3 aydan fazla iltihaplanması durumudur. Vakalara alerji vb. Neden olabilir.) Bunun tedavisi tuzlu burun spreyi kürüdür.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		 <Text>Kronik Sinüzit (Polipli)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kronik Sinüzit, sinüsün 3 aydan daha uzun süre iltihaplanması durumudur. Vakalara alerji vb. Neden olabilir. Bunun tedavisi, poliplerin çıkarılması için ameliyat ve bir dizi salin burun spreyi.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN</LocID>                         
	 	 <Text>Alerjik Sinüzit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Sinüzit, sinüsün iltihaplandığı bir durumdur. Vakalar alerji vb. Neden olabilir.) Bu durumda alerji neden olur ve bunun tedavisi antihistaminiktir.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS</LocID>                         
		 <Text>Boş Burun Sendromu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>İkincil atrofik rinitin bir formu olan boş burun sendromu (ENS), açık burun geçişlerine sahip kişilerin bir dizi semptom, en sık olarak burun tıkanıklığı, burun kuruluğu ve kabuklanma ve yapamama hissi yaşadığı klinik bir sendromdur. nefes almak. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR</LocID>                         
		 <Text>Alerjik olmayan Rinit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Alerjik olmayan rinit, kronik hapşırma veya belirgin bir neden olmaksızın tıkalı, damlayan bir burnu içerir. Alerjik olmayan rinit semptomları saman nezlesine (alerjik rinit) benzerdir, ancak alerjik reaksiyona dair olağan kanıtların hiçbiri yoktur. Alerjik olmayan rinit çocukları ve yetişkinleri etkileyebilir, ancak 20 yaşından sonra daha yaygındır. semptomlar değişiklik gösterir ve havadaki belirli kokuları veya tahriş edici maddeleri, havadaki değişiklikleri, bazı ilaçları, belirli yiyecekleri ve kronik sağlık koşullarını içerebilir. Alerjik olmayan rinit teşhisi, alerjik bir neden dışlandıktan sonra yapılır. Bu alerji cilt veya kan testleri gerektirebilir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_AFS</LocID>                         
		 <Text>Alerjik Fungal Sinüzit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_AFS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Alerjik Fungal Sinüzit. Alerjik fungal sinüzit (AFS), sinüslerde nadir görülen bir mantar enfeksiyonu türüdür. Bulaşan mantarlar çevrede bulunur ve kalın mantar döküntüsü, yapışkan mukus ve enfekte sinüsün tıkanmasıyla sonuçlanan alerjik reaksiyona neden olur.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		
	  <!-- Ear Disorders and Diseases -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED</LocID>                         
		 <Text>Meniere Hastalığı (Şiddetli)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Meniere hastalığı, baş dönmesine (vertigo) ve işitme kaybına neden olabilen bir iç kulak hastalığıdır. Çoğu durumda, Meniere hastalığı yalnızca bir kulağı etkiler. Meniere hastalığı her yaşta ortaya çıkabilir, ancak genellikle genç ve orta yaşlı yetişkinlik döneminde başlar. Kronik bir durum olarak kabul edilir, ancak çeşitli tedaviler semptomları hafifletmeye ve yaşamınız üzerindeki uzun vadeli etkiyi en aza indirmeye yardımcı olabilir.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		 <Text>Kulak zarı yırtılması</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Yırtılmış bir kulak zarı (timpanik membran perforasyonu), kulak kanalınızı orta kulağınızdan (kulak zarı) ayıran ince dokudaki bir delik veya yırtıktır. Ayrıca orta kulağınızı enfeksiyonlara karşı savunmasız hale getirebilir. Yırtılmış bir kulak zarı genellikle tedavi olmaksızın birkaç hafta içinde iyileşir. Ancak bazen iyileşmek için bir yama veya cerrahi onarım gerektirir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		 <Text>Kulak zarının iyileşmemiş rüptürü</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Yırtılmış bir kulak zarı (timpanik membran perforasyonu), kulak kanalınızı orta kulağınızdan (kulak zarı) ayıran ince dokudaki bir delik veya yırtıktır. Ayrıca orta kulağınızı enfeksiyonlara karşı savunmasız hale getirebilir. Yırtılmış bir kulak zarı genellikle tedavi olmaksızın birkaç hafta içinde iyileşir. Ancak bazen iyileşmek için bir yama veya cerrahi onarım gerektirir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SWE</LocID>                         
		 <Text>Şiddetli Otitis Externa</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GEE</LocID>                         
		 <Text>Şiddetli Tutkal Kulak</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Throat and Mouth Disorders and Diseases -->
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CSA</LocID>                         
		 <Text>Kronik Sialadenit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kronik sialadenit, aksine, tipik olarak daha az ağrılıdır ve genellikle eritem olmaksızın bezin tekrarlayan genişlemesi (genellikle öğünlerden sonra) ile ilişkilidir. Hastalığın kronik formu, dehidratasyondan ziyade tükürük akışının azalmasıyla bağlantılı durumlarla ilişkilidir..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_ASS</LocID>                         
		 <Text>Akut Süpüratif Sialadenit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_ASS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Akut sialadenit, tükürük bezinin bakteriyel bir iltihabıdır. Tipik olarak bir majör tükürük bezini, en yaygın olarak parotidi etkiler4 ve tıbbi olarak zayıflamış, hastaneye yatırılmış veya postoperatif hastalarda yaygındır..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>    <!-- New -->  
		 <LocID>DIA_JM_DTA</LocID>                         
		 <Text>Difteri</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_DTA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Difteri (dif-THEER-e-uh), genellikle burnunuzun ve boğazınızın mukozalarını etkileyen ciddi bir bakteriyel enfeksiyondur. Difteri, hastalığa karşı yaygın aşılama sayesinde Amerika Birleşik Devletleri ve diğer gelişmiş ülkelerde son derece nadirdir. Difteri ilaçlarla tedavi edilebilir. Ancak ileri aşamalarda difteri kalbinize, böbreklerinize ve sinir sisteminize zarar verebilir. Tedavide bile difteri, özellikle çocuklarda ölümcül olabilir...</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_VCP</LocID>                         
		 <Text>Ses Teli Felci</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_VCP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ses teli felci, ses kutunuza (gırtlak) giden sinir uyarıları bozulduğunda meydana gelir. Bu, vokal kord kaslarının felç olmasına neden olur. Ses teli felci konuşma ve hatta nefes alma yeteneğinizi etkileyebilir. Bunun nedeni, bazen ses telleri olarak adlandırılan ses tellerinizin yalnızca ses üretmekten daha fazlasını yapmasıdır..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TSC</LocID>                         
		 <Text>Boğaz Kanseri (Skuamöz Hücreli Karsinom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TSC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Boğazın skuamöz hücreli karsinomu en sık görülen boğaz kanseri türüdür. Boğazın skuamöz hücreli karsinomu, boğazın iç yüzeyindeki anormal hücrelerin kontrolsüz büyümesidir. Boğaz, yutak (dilin arkasındaki üst kısım) ve gırtlaktan (ses kutusu) oluşur.).</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TAC</LocID>                         
		 <Text>Boğaz Kanseri (Adenoarsinom))</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TAC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Boğaz kanseri, boğazınızda (yutak), gırtlakta (gırtlak) veya bademciklerde gelişen kanserli tümörleri ifade eder. Boğazınız, burnunuzun arkasında başlayıp boynunuzda biten kaslı bir tüptür. Boğaz kanseri, çoğunlukla boğazınızın içini kaplayan düz hücrelerde başlar. Adenokarsinom, dünyada en sık görülen 2. boğaz kanseri türüdür. Adenokarsinom genellikle yemek borunuzun üst yüzeyinde gelişir..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CPHG</LocID>                         
		 <Text>Kronik Farenjit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CPHG_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Farenjit, boğazın arka kısmı olan farinksin enflamatuar bir durumudur. Akut farenjit daha yaygındır ve semptomlar genellikle on gün içinde geçer. Akut farenjit tedavisi genellikle semptomların tedavisine odaklanır. Akut farenjit vakalarının çoğu viraldir, ancak bazıları bakteriyeldir. Antibiyotikler yalnızca akut farenjitin nedeni bakteriyel enfeksiyon ise faydalıdır. Ancak açıkça bakteriyel olsa bile, ki bu bazen söylemesi zor olabiliyor, antibiyotik tedavisi tüm hasta grupları için mutlaka önerilmiyor. Ancak kronik farenjit enfeksiyonun yanı sıra bir dizi farklı faktörden de kaynaklanabilir. Kronik farenjitte ağrı ya geçmez ya da sık sık tekrarlar. Boğaz ağrısı birkaç haftadan fazla sürerse farenjit kronik olabilir. Kronik farenjitin altında yatan birkaç neden vardır ve tedavi, altta yatan nedenin ne olduğuna bağlıdır..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BTE</LocID>                         
		 <Text>Barotravma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BTE_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kulak barotravması, kulak zarının içi ve dışı arasındaki basınç farklarından dolayı kulakta oluşan rahatsızlıktır. Kulağa zarar verebilir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		 <Text>Strep Boğaz</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Strep boğaz, bir bakteri türünün (grup A streptococcus) neden olduğu bir enfeksiyondur. Strep bakterileri tüm boğaz ağrılarının neredeyse üçte birine neden olur. Strep boğaz genellikle antibiyotiklerle tedaviye ihtiyaç duyar. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		 <Text>El ayak ağız hastalığı</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>El, ayak ve ağız hastalığı (HFMD), bir grup virüsün neden olduğu yaygın bir enfeksiyondur. Tipik olarak ateşle başlar ve genellikle kendini iyi hissetmez. Bunu bir veya iki gün sonra eller, ayaklar ve ağızda kabaran düz renksiz lekeler veya şişlikler izler. Bu hastalığın tedavisi yoktur, sadece semptomları hastalık bitene kadar tedavi etmeniz gerekir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP</LocID>                         
		 <Text>Laringeal papillomatoz</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Tekrarlayan solunum papillomatozis veya glottal papillomatoz olarak da bilinen gırtlak papillomatoz, benign tümörlerin (papilloma) solunum yolu boyunca oluştuğu nadir bir tıbbi durumdur. Başlangıç ??yaşına bağlı olarak iki varyant vardır: juvenil ve yetişkin laringeal papillomatoz. Tümörlere boğazdaki insan papilloma virüsü (HPV) enfeksiyonu neden olur. Tümörler hava yolunun daralmasına yol açarak ses değişikliklerine veya hava yolu tıkanmasına neden olabilir. Laringeal papillomatozis, başlangıçta, larenkste büyüme gözlemlenmesi üzerine indirekt laringoskopi ile teşhis edilir ve bir biyopsi ile doğrulanabilir. Laringeal papillomatoz tedavisi, papillomları ortadan kaldırmayı ve nükslerini sınırlamayı amaçlamaktadır. Virüsün tekrarlayan doğası nedeniyle, genellikle tekrarlanan tedavilere ihtiyaç vardır. Laringeal papillomatoz esas olarak cerrahi olarak tedavi edilir, ancak bazı durumlarda tamamlayıcı cerrahi olmayan ve / veya tıbbi tedaviler düşünülebilir. Laringeal papillomatozun evrimi oldukça değişkendir. Tam iyileşme görülebilmesine rağmen, tedaviye rağmen genellikle kalıcıdır. Yeni laringeal papillomatoz vakası vakalarının sayısı yılda 100.000 çocukta yaklaşık 4.3 vaka ve 100.000 yetişkinde 1.8 vaka.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN</LocID>                         
		 <Text>Ses Teli Nodülleri</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Vokal nodüller, ses tellerinizde sert, pürüzlü, kansersiz büyümelerdir. Bir toplu iğne başı kadar küçük veya bezelye kadar büyük olabilirler. Özellikle şarkı söylemekten, bağırmaktan veya yüksek sesle veya uzun süre konuşmaktan dolayı, sesinizi zorlamaktan veya aşırı kullanmaktan nodüller alırsınız. Vokal nodüller nedenlerine göre başka isimlerle anılır.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC</LocID>                         
		 <Text>Larenks Travması</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Laringeal travma, ses tellerinin bulunduğu hava yolunun üst kısmı olan ses kutusu veya gırtlak yaralanmasıdır. Hava yolundaki künt travma oldukça yaygındır, ancak çocuklarda yetişkinlere göre daha az sıklıkta görülür. Pediyatrik vakalarda, travma genellikle boyundaki bir düşme veya darbeden veya başka bir boğaz yaralanmasından kaynaklanır.Hasar, küçük ses teli zayıflığından gırtlak veya trakeanın kıkırdak yapılarının kırılmasına kadar değişebilir. Bu kırıklar, havanın boyun ve göğüsten kaçmasına neden olarak, hızlı teşhis ve tedavi edilmezse önemli solunum yetmezliğine ve hatta ölüme yol açabilir.Çocukluk çağında larinks ve trakea yumuşak bir kıkırdak yapısına ve küçük boyutlara sahiptir. Bu nedenle pediatrik kırıklar daha az görülür. En büyük hastaneler bile sadece az sayıda gerçek laringotrakeal kırık vakası görüyor.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL</LocID>                         
		 <Text>Gırtlak Yaralanması</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Laringeal travma, ses tellerinin bulunduğu hava yolunun üst kısmı olan ses kutusu veya gırtlak yaralanmasıdır. Hava yolundaki künt travma oldukça yaygındır, ancak çocuklarda yetişkinlere göre daha az sıklıkta görülür. Pediyatrik vakalarda, travma genellikle boyundaki bir düşme veya darbeden veya başka bir boğaz yaralanmasından kaynaklanır.Hasar, küçük ses teli zayıflığından gırtlak veya trakeanın kıkırdak yapılarının kırılmasına kadar değişebilir. Bu kırıklar, havanın boyun ve göğüsten kaçmasına neden olarak, hızlı teşhis ve tedavi edilmezse önemli solunum yetmezliğine ve hatta ölüme yol açabilir.Çocukluk çağında larinks ve trakea yumuşak bir kıkırdak yapısına ve küçük boyutlara sahiptir. Bu nedenle pediatrik kırıklar daha az görülür. En büyük hastaneler bile sadece az sayıda gerçek laringotrakeal kırık vakası görüyor</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		 <Text>Gastroözofageal reflü hastalığı</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Gastroözofageal reflü hastalığı veya GERD, yemek borusu ile mide arasındaki kas halkası olan alt özofagus sfinkterini (LES) etkileyen bir sindirim bozukluğudur. Hamile kadınlar da dahil olmak üzere birçok kişi, GERD'nin neden olduğu mide ekşimesi veya asit hazımsızlığından muzdariptir. Tedavi edilmezse özofajite, Barett'in yemek borusuna ve hatta yemek borusu kanserine neden olur..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		 <Text>Obstrüktif uyku apnesi</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Obstrüktif uyku apnesi (OUA), en yaygın uyku apnesi türüdür ve nefes alma çabasına rağmen uyku sırasında üst solunum yolunun tekrarlayan tam veya kısmi tıkanıklıkları ile karakterizedir ve genellikle kan oksijen satürasyonunda bir azalma ile ilişkilidir..</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Obselete -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX</LocID>                         
		 <Text>Anafilaksi</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Anafilaksi, ciddi, potansiyel olarak yaşamı tehdit eden bir alerjik reaksiyondur. Yer fıstığı veya arı sokması gibi alerjik olduğunuz bir şeye maruz kaldıktan sonra saniyeler veya dakikalar içinde ortaya çıkabilir. Anafilaksi, bağışıklık sisteminizin şoka girmenize neden olabilecek kimyasalların salgılanmasına neden olur - kan basıncınız düşer aniden ve solunum yollarınız daralır, nefes almayı engeller. Belirtiler ve semptomlar arasında hızlı, zayıf nabız; deri döküntüsü; ve mide bulantısı ve kusma. Yaygın tetikleyiciler arasında belirli yiyecekler, bazı ilaçlar, böcek zehiri ve lateks bulunur.Anafilaksi, epinefrin enjeksiyonu ve acil servise takip gezisi gerektirir. Epinefrininiz yoksa, hemen acil servise gitmeniz gerekir. Anafilaksi hemen tedavi edilmezse ölümcül olabilir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED</LocID>                         
		 <Text>Meniere Hastalığı (Hafif)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Meniere hastalığı, baş dönmesine (vertigo) ve işitme kaybına neden olabilen bir iç kulak hastalığıdır. Çoğu durumda, Meniere hastalığı yalnızca bir kulağı etkiler. Meniere hastalığı her yaşta ortaya çıkabilir, ancak genellikle genç ve orta yaşlı yetişkinlik döneminde başlar. Kronik bir durum olarak kabul edilir, ancak çeşitli tedaviler semptomları hafifletmeye ve yaşamınız üzerindeki uzun vadeli etkiyi en aza indirmeye yardımcı olabilir.. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA</LocID>                         
		 <Text>Kolesteatom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kolesteatom, orta kulakta keratinize skuamöz epitel ve / veya mastoid süreçten oluşan yıkıcı ve genişleyen bir büyümedir. Kolesteatomlar adından da anlaşılacağı gibi kanserli değildir, ancak aşındırıcı ve yayılabilir özelliklerinden dolayı önemli sorunlara neden olabilir. Bu, orta kulaktaki kemiklerin (kemikçiklerin) tahrip olmasına ve kafatasının tabanından beyne doğru büyümeye neden olabilir. Sıklıkla enfekte olurlar ve kronik olarak akan kulaklara neden olabilirler. Tedavi neredeyse her zaman cerrahi müdahaleden oluşur.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		 
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

