<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>gludo27</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Diagnoses -->
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		<Text>Sinusite chronique (avec polypes)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La sinusite chronique est une condition où le sinus devient inflammatoire pendant plus de 3 mois. Les cas peuvent être causés par des allergies, etc.). Le traitement est une intervention chirurgicale pour enlever les polypes et une cure de spray nasal salin. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		<Text>angine streptococcique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>L'angine streptococcique est une infection causée par un type de bactérie (streptocoque du groupe A). Les bactéries streptococciques causent près d'un tiers de tous les maux de gorge. L'angine streptococcique a généralement besoin d'un traitement antibiotique. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		<Text>Maladie des mains, des pieds et de la bouche (MMPB)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La maladie des mains, des pieds et de la bouche (MMPB) est une infection courante causée par un groupe de virus. Elle commence généralement par une fièvre et une sensation de malaise général. Ceci est suivi un jour ou deux plus tard par des taches ou des bosses décolorées plates qui peuvent former des cloques sur les mains, les pieds et la bouche. Il n'y a pas de traitement pour cette maladie, il suffit de traiter les symptômes jusqu'à la fin de la maladie. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		<Text>Sinusite chronique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>La sinusite chronique est une condition où le sinus est enflammé pendant plus de 3 mois. Les cas peuvent être causés par des allergies, etc.). Le traitement consiste en une pulvérisation nasale saline. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		<Text>Maladie du reflux gastro-oesophagien</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Le reflux gastro-œsophagien, ou RGO, est un trouble digestif qui affecte le sphincter œsophagien inférieur (SOI), l'anneau musculaire entre l'œsophage et l'estomac. De nombreuses personnes, y compris les femmes enceintes, souffrent de brûlures d'estomac ou d'indigestion acide causées par le RGO. Si elle n'est pas traitée, elle provoquera une œsophagite, un œsophage de Barett et même un cancer de l'œsophage.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		<Text>Apnée obstructive du sommeil</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>L'apnée obstructive du sommeil (AOS) est le type d'apnée du sommeil le plus courant et se caractérise par des épisodes répétés d'obstructions complètes ou partielles des voies respiratoires supérieures pendant le sommeil, malgré l'effort respiratoire, et est généralement associé à une réduction de la saturation en oxygène du sang.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		<Text>Rupture du tympan</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Une rupture du tympan (perforation de la membrane tympanique) est un trou ou une déchirure dans le tissu mince qui sépare le conduit auditif de l'oreille moyenne (tympan). Une rupture du tympan peut entraîner une perte auditive. Cela peut également rendre l'oreille moyenne vulnérable aux infections. Une rupture du tympan guérit généralement en quelques semaines sans traitement. Mais parfois, il faut un patch ou une opération chirurgicale pour guérir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		<Text>Rupture non cicatrisée du tympan</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Une rupture du tympan (perforation de la membrane tympanique) est un trou ou une déchirure dans le tissu mince qui sépare le conduit auditif de l'oreille moyenne (tympan). Une rupture du tympan peut entraîner une perte auditive. Cela peut également rendre l'oreille moyenne vulnérable aux infections. Une rupture du tympan guérit généralement en quelques semaines sans traitement. Mais parfois, il faut un patch ou une opération chirurgicale pour guérir.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		 
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

