<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_DE_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>de</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Deutsch</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>ldhelmchen</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
	  <!-- Diagnoses -->
	  
	   <!-- Nose Disorders and Diseases -->
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		 <Text>Chronische Sinusitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
	   
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Chronische Sinusitis ist eine Erkrankung, bei der die Nasennebenhöhlen länger als 3 Monate entzündet sind. Dies kann durch Allergien usw. verursacht werden.). Die Behandlung hierfür ist eine Behandlung mit salzhaltigem Nasenspray. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN</LocID>                         
	 	 <Text>Allergische Sinusitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ASN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Sinusitis ist eine Erkrankung, bei der die Nasennebenhöhlen entzündet sind. Fälle können durch Allergien usw. verursacht werden. In diesem Fall wird es durch Allergien verursacht und die Behandlung dafür ist Antihistaminika. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS</LocID>                         
		 <Text>ENS - "Leere Nase Syndrom"</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_ENS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Das Leere-Nase-Syndrom (ENS), eine Form der sekundären atrophischen Rhinitis, ist ein klinisches Syndrom, bei dem Menschen mit klaren Nasengängen eine Reihe von Symptomen, am häufigsten Gefühle von Nasenverstopfung, Nasentrockenheit und -verkrustung sowie das Gefühl der Unfähigkeit zu atmen aufweisen</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR</LocID>                         
		 <Text>Nicht allergische Rhinitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_NAR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Bei einer nicht allergischen Rhinitis handelt es sich um chronisches Niesen oder eine verstopfte, tropfende Nase ohne erkennbaren Grund. Die Symptome einer nichtallergischen Rhinitis ähneln denen des Heuschnupfens (allergische Rhinitis), es liegt jedoch keine der üblichen Anzeichen einer allergischen Reaktion vor. Eine nichtallergische Rhinitis kann Kinder und Erwachsene betreffen, tritt jedoch häufiger nach dem 20. Lebensjahr auf. Die Auslöser einer nichtallergischen Rhinitis variieren und können bestimmte Gerüche oder Reizstoffe in der Luft, Wetterveränderungen, einige Medikamente, bestimmte Lebensmittel und chronische Gesundheitszustände umfassen. Die Diagnose einer nichtallergischen Rhinitis wird gestellt, nachdem eine allergische Ursache ausgeschlossen wurde. Dies kann allergische Haut- oder Blutuntersuchungen erfordern.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_AFS</LocID>                         
		 <Text>Allergische Pilz-Sinusitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_AFS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Allergische Pilz-Sinusitis. Allergische Pilz-Sinusitis (AFS) ist eine seltene Art der Pilzinfektion in den Nebenhöhlen. Die infizierenden Pilze kommen in der Umwelt vor und verursachen eine allergische Reaktion, die zu dicken Pilzresten, klebrigem Schleim und einer Verstopfung des infizierten Sinus führt.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		
	  <!-- Ear Disorders and Diseases -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED</LocID>                         
		 <Text>Morbus Menière (schwer)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Morbus Menière ist eine Störung des Innenohrs, die zu Schwindelanfällen (Schwindel) und Hörverlust führen kann. In den meisten Fällen betrifft die Menière-Krankheit nur ein Ohr. Die Menière-Krankheit kann in jedem Alter auftreten, beginnt jedoch normalerweise zwischen dem jungen und mittleren Erwachsenenalter. Es wird als chronische Erkrankung angesehen, aber verschiedene Behandlungen können helfen, die Symptome zu lindern und die langfristigen Auswirkungen auf Ihr Leben zu minimieren.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		 <Text>Trommelfellperforation</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ein gerissenes Trommelfell (Perforation des Trommelfells) ist ein Loch oder ein Riss im dünnen Gewebe, das den Gehörgang vom Mittelohr (Trommelfell) trennt. Ein gerissenes Trommelfell kann zu Hörverlust führen. Es kann auch das Mittelohr anfällig für Infektionen machen. Ein gerissenes Trommelfell heilt normalerweise innerhalb weniger Wochen ohne Behandlung. Aber manchmal erfordert es ein Implantat oder eine chirurgische Reparatur, um zu heilen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		 <Text>Nicht geheilte Trommelfellperforation</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ein gerissenes Trommelfell (Perforation des Trommelfells) ist ein Loch oder ein Riss im dünnen Gewebe, das den Gehörgang vom Mittelohr (Trommelfell) trennt. Ein gerissenes Trommelfell kann zu Hörverlust führen. Es kann auch das Mittelohr anfällig für Infektionen machen. Ein gerissenes Trommelfell heilt normalerweise innerhalb weniger Wochen ohne Behandlung. Aber manchmal erfordert es ein Implantat oder eine chirurgische Reparatur, um zu heilen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SWE</LocID>                         
		 <Text>Schwere Außenohrentzündung</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GEE</LocID>                         
		 <Text>Schwerer Mittelohrerguss</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Throat and Mouth Disorders and Diseases -->
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CSA</LocID>                         
		 <Text>Chronische Sialadenitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Eine chronische Speicheldrüsenentzündung ist typischerweise weniger schmerzhaft und geht mit einer wiederkehrenden Vergrößerung der Drüse (häufig nach Mahlzeiten) einher, typischerweise ohne Erythem. Die chronische Form der Krankheit ist eher mit Zuständen verbunden, die mit einem verminderten Speichelfluss als mit einer Dehydration verbunden sind.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_ASS</LocID>                         
		 <Text>Akute suppurative Sialadenitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_ASS_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Akute Sialadenitis ist eine bakterielle Entzündung der Speicheldrüse. Es betrifft typischerweise eine große Speicheldrüse, am häufigsten die Parotis 4, und tritt häufig bei medizinisch geschwächten, hospitalisierten oder postoperativen Patienten auf.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>    <!-- New -->  
		 <LocID>DIA_JM_DTA</LocID>                         
		 <Text>Diphtherie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New --> 
		 <LocID>DIA_JM_DTA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Diphtherie ist eine schwere bakterielle Infektion, die normalerweise die Schleimhäute von Nase und Rachen betrifft. Diphtherie ist in den USA und anderen Industrieländern dank der weit verbreiteten Impfung gegen die Krankheit äußerst selten. Diphtherie kann mit Medikamenten behandelt werden. In fortgeschrittenen Stadien kann Diphtherie jedoch Herz, Nieren und Nervensystem schädigen. Selbst mit der Behandlung kann Diphtherie tödlich sein, insbesondere bei Kindern.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_VCP</LocID>                         
		 <Text>Stimmbandlähmung</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_VCP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Eine Stimmbandlähmung tritt auf, wenn die Nervenimpulse zum Kehlkopf gestört sind. Dies führt zu einer Lähmung der Stimmbandmuskulatur. Eine Stimmbandlähmung kann die Fähigkeit beeinträchtigen, zu sprechen und sogar zu atmen. Das liegt daran, dass die Stimmbänder, manchmal auch Stimmlippen genannt, mehr als nur Klang erzeugen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TSC</LocID>                         
		 <Text>Kehlkopfkrebs (Plattenepithelkarzinom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TSC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Das Plattenepithelkarzinom des Rachens ist die häufigste Art von Kehlkopfkrebs. Das Plattenepithelkarzinom des Rachens ist ein unkontrolliertes Wachstum abnormaler Zellen der Rachenschleimhaut. Der Hals besteht aus dem Pharynx (dem oberen Teil hinter der Zunge) und dem Larynx (der Sprachbox).</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TAC</LocID>                         
		 <Text>Kehlkopfkrebs (Adenokarzinom)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_TAC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Kehlkopfkrebs bezieht sich auf Krebstumore, die sich im Hals (Pharynx), der Sprachbox (Larynx) oder den Mandeln entwickeln. Der Hals ist ein Muskelschlauch, der hinter der Nase beginnt und im Nacken endet. Kehlkopfkrebs beginnt am häufigsten in den flachen Zellen, die die Innenseite des Rachens auskleiden. Das Adenokarzinom ist die zweithäufigste Art von Kehlkopfkrebs in der Welt. Adenokarzinome entwickeln sich normalerweise in der oberen Auskleidung der Speiseröhre.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CPHG</LocID>                         
		 <Text>Chronische Pharyngitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_CPHG_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Pharyngitis ist eine entzündliche Erkrankung des Rachenraums, des Pharynx. Akute Pharyngitis tritt häufiger auf und die Symptome klingen normalerweise innerhalb von zehn Tagen ab. Die Behandlung der akuten Pharyngitis konzentriert sich normalerweise auf die Behandlung der Symptome. Die meisten Fälle von akuter Pharyngitis sind viral, einige jedoch bakteriell. Antibiotika sind nur hilfreich, wenn eine bakterielle Infektion die Ursache für eine akute Pharyngitis ist. Aber selbst wenn es eindeutig bakteriell ist, was manchmal schwer zu sagen ist, wird eine Antibiotikabehandlung nicht unbedingt für alle Patientengruppen empfohlen. Eine chronische Pharyngitis kann jedoch neben der Infektion auch durch eine Reihe verschiedener Faktoren verursacht werden. Bei einer chronischen Pharyngitis verschwindet der Schmerz entweder nicht oder tritt häufig wieder auf. Pharyngitis kann chronisch sein, wenn die Halsschmerzen länger als ein paar Wochen andauern. Es gibt mehrere zugrunde liegende Ursachen für eine chronische Pharyngitis, und die Behandlung hängt von der zugrunde liegenden Ursache ab.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BTE</LocID>                         
		 <Text>Barotrauma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
		 <LocID>DIA_JM_BTE_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ohrbarotrauma sind Beschwerden im Ohr aufgrund von Druckunterschieden zwischen der Innen- und Außenseite des Trommelfells. Dies kann eine Schädigung des Ohrs beinhalten.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		 <Text>Halsentzündung</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Halsentzündung ist eine Infektion, die durch eine Art von Bakterien (Streptokokken der Gruppe A) verursacht wird. Streptokokken verursachen fast ein Drittel aller Halsschmerzen. Halsentzündung muss normalerweise mit Antibiotika behandelt werden. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		 <Text>Hand-Fuß-Mund-Krankheit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Die Hand-Fuß-Mund-Krankheit (HFMK) ist eine häufige Infektion, die durch eine Gruppe von Viren verursacht wird. Es beginnt normalerweise mit Fieber und allgemeinem Unwohlsein. Ein oder zwei Tage später folgen flache, verfärbte Stellen oder Beulen, die Blasen an Händen, Füßen und Mund bilden können. Es gibt keine Behandlung für diese Krankheit, Sie müssen nur die Symptome behandeln, bis die Krankheit vorbei ist.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP</LocID>                         
		 <Text>Larynxpapillomatose</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_LGP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Larynxpapillomatose, auch als wiederkehrende respiratorische Papillomatose oder Glottalpapillomatose bekannt, ist eine seltene Erkrankung, bei der sich entlang des Aerodigestivtrakts gutartige Tumoren (Papillome) bilden. Je nach Erkrankungsalter gibt es zwei Varianten: juvenile und adulte Kehlkopfpapillomatose. Die Tumoren werden durch eine Infektion des Rachens mit humanem Papillomavirus (HPV) verursacht. Die Tumoren können zu einer Verengung der Atemwege führen, was zu Stimmveränderungen oder Atemwegsobstruktion führen kann. Die Larynxpapillomatose wird zunächst durch indirekte Laryngoskopie bei Beobachtung des Wachstums am Kehlkopf diagnostiziert und kann durch eine Biopsie bestätigt werden. Die Behandlung der Kehlkopfpapillomatose zielt darauf ab, die Papillome zu entfernen und ihr Wiederauftreten zu begrenzen. Aufgrund der wiederkehrenden Natur des Virus sind normalerweise wiederholte Behandlungen erforderlich. Larynxpapillomatose wird hauptsächlich chirurgisch behandelt, obwohl in einigen Fällen zusätzliche nicht-chirurgische und / oder medizinische Behandlungen in Betracht gezogen werden können. Die Entwicklung der Kehlkopfpapillomatose ist sehr unterschiedlich. Obwohl eine vollständige Erholung beobachtet werden kann, bleibt sie trotz Behandlung häufig bestehen. Die Zahl der Neuerkrankungen an Kehlkopfpapillomatose liegt bei ca. 4,3 Fällen pro 100.000 Kinder und 1,8 Fällen pro 100.000 Erwachsenen pro Jahr.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN</LocID>                         
		 <Text>Stimmbandknoten</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_VCN_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Stimmknoten sind harte, raue, nicht krebsartige Wucherungen an Ihren Stimmbändern. Sie können so klein wie ein Stecknadelkopf oder so groß wie eine Erbse sein. Sie bekommen Knötchen, wenn Sie Ihre Stimme belasten oder überbeanspruchen, insbesondere wenn Sie singen oder schreien oder laut oder über einen längeren Zeitraum sprechen. Stimmknoten werden aufgrund ihrer Ursache unter anderen Namen geführt.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC</LocID>                         
		 <Text>Kehlkopftrauma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYC_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ein Kehlkopf-Trauma ist eine Verletzung der Sprachbox oder des Kehlkopfes, dem oberen Teil des Atemwegs, in dem sich die Stimmbänder befinden. Ein stumpfes Trauma des Atemwegs ist eher häufig, tritt jedoch bei Kindern seltener auf als bei Erwachsenen. In pädiatrischen Fällen wird das Trauma normalerweise durch einen Sturz oder Schlag auf den Hals oder eine andere Halsverletzung verursacht. Die Schädigung kann von einer geringfügigen Stimmbandschwäche bis hin zu Brüchen der Knorpelstrukturen des Kehlkopfes oder der Luftröhre reichen. Diese Frakturen können dazu führen, dass Luft in Hals und Brust entweicht, was zu erheblichen Atemkompromissen und sogar zum Tod führt, wenn sie nicht schnell diagnostiziert und behandelt werden. In der Kindheit haben Kehlkopf und Luftröhre eine weiche Knorpelstruktur und eine geringe Größe. Daher treten pädiatrische Frakturen seltener auf. Selbst in den größten Krankenhäusern gibt es nur wenige Fälle von echten Laryngotrachealfrakturen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL</LocID>                         
		 <Text>Riss des Kehlkopfes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>TRM_JM_LYL_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Ein Kehlkopf-Trauma ist eine Verletzung der Voice Box oder des Kehlkopfes, dem oberen Teil des Atemwegs, in dem sich die Stimmbänder befinden. Ein stumpfes Trauma des Atemwegs ist eher häufig, tritt jedoch bei Kindern seltener auf als bei Erwachsenen. In pädiatrischen Fällen wird das Trauma normalerweise durch einen Sturz oder Schlag auf den Hals oder eine andere Halsverletzung verursacht. Die Schädigung kann von einer geringfügigen Stimmbandschwäche bis hin zu Brüchen der Knorpelstrukturen des Kehlkopfes oder der Luftröhre reichen. Diese Frakturen können dazu führen, dass Luft in Hals und Brust entweicht, was zu erheblichen Atemkompromissen und sogar zum Tod führt, wenn sie nicht schnell diagnostiziert und behandelt werden. In der Kindheit haben Kehlkopf und Luftröhre eine weiche Knorpelstruktur und eine geringe Größe. Daher treten pädiatrische Frakturen seltener auf. Selbst in den größten Krankenhäusern gibt es nur wenige Fälle von echten Laryngotrachealfrakturen</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		 <Text>Gastroösophageale Refluxkrankheit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Gastroösophageale Refluxkrankheit oder GERD ist eine Verdauungsstörung, die den unteren Ösophagussphinkter (UÖS), den Muskelring zwischen der Speiseröhre und dem Magen betrifft. Viele Menschen, einschließlich schwangerer Frauen, leiden unter Sodbrennen oder Verdauungsstörungen, die durch GERD verursacht werden. Wenn es nicht behandelt wird, verursacht es Ösophagitis, Barett-Ösophagus und sogar Speiseröhrenkrebs.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		 <Text>Obstruktive Schlafapnoe</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Obstruktive Schlafapnoe (OSA) ist die häufigste Art der Schlafapnoe und ist gekennzeichnet durch wiederholte Episoden vollständiger oder teilweiser Verstopfungen der oberen Atemwege während des Schlafes trotz Atembeschwerden und ist normalerweise mit einer Verringerung der Blutsauerstoffsättigung verbunden.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
	  <!-- Obselete -->
	  
	    <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		 <Text>Chronische Sinusitis (mit Polypen)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX</LocID>                         
		 <Text>Anaphylaxie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_APX_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Anaphylaxie ist eine schwere, möglicherweise lebensbedrohliche allergische Reaktion. Es kann innerhalb von Sekunden oder Minuten auftreten, wenn Sie etwas ausgesetzt sind, gegen das Sie allergisch sind, wie Erdnüsse oder Bienenstiche. Durch die Anaphylaxie setzt Ihr Immunsystem eine Flut von Chemikalien frei, die zu einem Schock führen können - Ihr Blutdruck sinkt plötzlich und Ihre Atemwege verengen sich und blockieren die Atmung. Anzeichen und Symptome sind ein schneller, schwacher Puls; ein Hautausschlag; und Übelkeit und Erbrechen. Häufige Auslöser sind bestimmte Lebensmittel, einige Medikamente, Insektengift und Latex. Die Anaphylaxie erfordert eine Injektion von Adrenalin und eine Nachuntersuchung in eine Notaufnahme. Wenn Sie kein Adrenalin haben, müssen Sie sofort in eine Notaufnahme. Wenn die Anaphylaxie nicht sofort behandelt wird, kann sie tödlich sein.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Chronische Sinusitis ist eine Erkrankung, bei der die Nasennebenhöhlen länger als 3 Monate entzündet sind. Fälle können durch Allergien usw. verursacht werden.) Die Behandlung hierfür ist eine Operation zur Entfernung der Polypen und eine Behandlung mit salzhaltigem Nasenspray. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED</LocID>                         
		 <Text>Morbus Menière (mild)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_MED_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Morbus Menière ist eine Störung des Innenohrs, die zu Schwindelanfällen (Schwindel) und Hörverlust führen kann. In den meisten Fällen betrifft die Menière-Krankheit nur ein Ohr. Die Menière-Krankheit kann in jedem Alter auftreten, beginnt jedoch normalerweise zwischen dem jungen und mittleren Erwachsenenalter. Es wird als chronische Erkrankung angesehen, aber verschiedene Behandlungen können helfen, die Symptome zu lindern und die langfristigen Auswirkungen auf Ihr Leben zu minimieren. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA</LocID>                         
		 <Text>Cholesteatom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		 <LocID>DIA_JM_CLA_DESCRIPTION</LocID>             
		 <Text>Das Cholesteatom ist ein destruktives und expandierendes Wachstum, das aus keratinisierendem Plattenepithel im Mittelohr und / oder Mastoid besteht. Cholesteatome sind nicht krebsartig, wie der Name vermuten lässt, können jedoch aufgrund ihrer erosiven und expansiven Eigenschaften erhebliche Probleme verursachen. Dies kann zur Zerstörung der Knochen des Mittelohrs (Gehörknöchelchen) sowie zum Wachstum durch die Schädelbasis in das Gehirn führen. Sie infizieren sich häufig und können zu chronisch erschöpfenden Ohren führen. Die Behandlung besteht fast immer aus einer chirurgischen Entfernung.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		 
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

