<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_TR_ADDON_OTOR_TREATMENTS">
	<LanguageCode>TR</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Türkçe</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Sezer Koklu</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Treatments -->
	<!-- Operating room-->
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS</LocID>                                    	
	<Text>Fonksiyonel Endoskopik Sinüs Cerrahisi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Fonksiyonel endoskopik sinüs cerrahisi (FESS), sinüs ventilasyonunu iyileştirmek için paranazal sinüslerin burun drenaj yollarını genişletmek için nazal endoskopları kullanan minimal invaziv bir cerrahi tedavidir.Bu prosedür genellikle, Graves oftalmopatisinde ilaçlara, nazal poliplere, bazı kanserlere ve göz yuvalarının / optik sinirin dekompresyonuna yanıt vermeyen kronik rinosinüzit dahil enflamatuar ve enfeksiyöz sinüs hastalıklarını tedavi etmek için kullanılır. \n\nGerekli oda: Ameliyathane at Kulak Burun Boğaz Hastalıkları</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT</LocID>                                    	
	<Text>Timpanoplasti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Kulak zarı onarımı olarak da adlandırılan timpanoplasti, delikli bir kulak zarı (kulak zarı) veya orta kulağın küçük kemiklerini yeniden yapılandırmak için yapılan ameliyatı ifade eder. Kulak zarı delinmesi kronik enfeksiyondan veya daha az yaygın olarak travmadan kulak zarına kadar ortaya çıkabilir. \n\nGerekli Oda: Ameliyathane ve Kulak Burun Boğaz Hastalıkları</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_VNS</LocID>                                    	
	<Text>Vestibüler Sinir Bölümü Ameliyatı</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_VNS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Bir vestibüler sinir bölümü, kokleovestibular kraniyal sinirin vestibüler kısmının kesilmesi sürecini tanımlar. Bu genellikle tekrarlayan vertigo ataklarını ortadan kaldırmak için yapılır. \n\nGerkli Oda: Ameliyathane ve Kulak Burun Boğaz Hastalıkları.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Kesi ve Drenaj</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO</LocID>                                    	
	<Text>Adenoidektomi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_ADNO_DESCRIPTION</LocID>                        	<Text>Adenoidektomi, adenoidleri çıkarmak için yapılan cerrahi bir işlemdir. Adenoidler, burun geçişlerinin arkasında bulunan bir lenfoid doku kitlesidir. Tüm cerrahi prosedürlerin riskleri ve olası komplikasyonları vardır. \n\nGerkli Oda: Ameliyathane ve Kulak Burun Boğaz Hastalıkları.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS</LocID>                                    	
	<Text>Laringotrakeal Rekonstrüksiyon Cerrahisi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_LOTS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Laringotrakeal rekonstrüksiyon ameliyatı, nefes almayı kolaylaştırmak için nefes borunuzu (trakea) genişletir. Laringotrakeal rekonstrüksiyon, küçük bir parça kıkırdak - vücudunuzun birçok bölgesinde bulunan sert bağ dokusu - nefes borusunu daha geniş hale getirmek için daralmış kısmına yerleştirmeyi içerir. Çocuklar en çok daralmış nefes borusu ile ilgili problemler yaşarlar, ancak sorun yetişkinlerde de ortaya çıkabilir. Yaralanma, enfeksiyon, mide asidi reflüsü, doğum kusuru veya solunum tüpünün yerleştirilmesi gibi birçok nedenden dolayı ortaya çıkabilir. Bir yetişkinin soluk borusu aynı nedenlerle daralabilir, ancak nedeni aynı zamanda Wegener granülomatozu veya sarkoidoz gibi kan damarı veya doku iltihabına neden olan bir hastalık da olabilir. Laringotrakeal rekonstrüksiyonun amacı, kullanmadan güvenli ve stabil bir hava yolu sağlamaktır. Solunum tüpünden yardım. Halihazırda nefes almalarına yardımcı olmak için trakeostomi tüpü olan kişilerde, bu prosedür genellikle trakeostomiden kurtulmayı mümkün kılar..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS</LocID>                                    	
	<Text>Karbondioksit Lazer Cerrahisi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_CDLS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>Karbondioksit lazer (CO2 lazer), geliştirilecek en eski gaz lazerlerinden biriydi. 1964'te Bell Labs'den Kumar Patel tarafından icat edildi ve hala en kullanışlılarından biri. Karbondioksit lazerler, şu anda mevcut olan en yüksek güçlü sürekli dalga lazerleridir. Ayrıca oldukça verimlidirler: Çıkış gücünün pompa gücüne oranı% 20'ye kadar çıkabilir. CO2 lazer, 9.4 ve 10.6 mikrometrelerde merkezlenen ana dalga boyu bantlarına sahip bir kızılötesi ışık demeti üretir.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- CRP -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Sinir Rekonstrüktif Cerrahi</Text>
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Sinir Rekonstrüktif Cerrahi veya cerrahi sinir onarımı, yaralı sinirin araştırılmasını ve yaralı doku veya yara izinin sinir uçlarından çıkarılmasını içerir. Bundan sonra, uçlarda gerginlik olmadan kaliteli bir onarım sağlamak için yeterli uzunluk varsa, bir sinir doğrudan yeniden bağlanabilir.. \n\nRequired room: Ameliyathane Ve Nöroloji.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	 
   <!-- Treatments -->
   <!-- Sprays, a course of therapy and pills -->
	 
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Ses Terapisi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_VOCAL_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Ses terapisi, ses davranışlarında ve yaşam tarzı değişikliklerinde yönlendirmeli değişiklikler yoluyla ses kısıklığını azaltmak için tasarlanmış bir programdır. Ses terapisi, zararlı ses davranışını ortadan kaldırmak, sağlıklı ses davranışını şekillendirmek ve ameliyat veya yaralanma sonrası ses kordonu yaralarının iyileşmesine yardımcı olmak için tasarlanmış çeşitli görevlerden oluşur..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Kesi, drenaj ve klinik delme, deri altında biriken sıvı veya basıncı serbest bırakmak için küçük cerrahi prosedürlerdir. \n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
    <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Tuzlu burun spreyi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Burun boşluklarını yıkayan ve burundan havalandırmayı artıran bir burun spreyi. \n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP</LocID>                        	
	<Text>Sürekli pozitif hava yolu basıncı makinesi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP_DESC</LocID>                                    	
	<Text>CPAP, orta ila şiddetli obstrüktif uyku apnesi için etkili bir tedavidir.\n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     <!-- New --> 
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE</LocID>                        	
	<Text>Masaj</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_MASSAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Masaj, vücudun yumuşak dokularının manipülasyonudur. Masaj teknikleri genellikle eller, parmaklar, dirsekler, dizler, önkollar, ayaklar veya bir cihazla uygulanır. Masajın amacı genellikle vücut stresi veya ağrının tedavisine yöneliktir.\n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>   <!-- New -->    
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Kortikosteroid burun spreyi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New --> 
	<LocID>TRT_JM_CORTICOSTEROID_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Kortikosteroid burun spreyleri olarak da adlandırılan steroid burun spreyleri, burnunuza püskürttüğünüz anti-enflamatuar ilaçlardır; saman nezlesi, sinüzit, alerjik olmayan rinit ve nazal polipler gibi çeşitli rahatsızlıkları tedavi etmek için kullanılabilirler. spreyler eczanelerden ve mağazalardan satın alınabilirken, diğerleri sadece reçeteyle alınabilir. Steroid burun damlaları da mevcuttur. \n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN</LocID>                        	
	<Text>Sakız ve Esneme</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>       <!-- New -->
	<LocID>TRT_JM_CHEWING_GUM_OR_YAWN_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Sakız ve Esneme, kulaklardaki basıncı azaltmak için Östaki borusunu açmaya yardımcı olabilir. \n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS</LocID>                        	
	<Text>Antasitler</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Antasitler, mide ekşimesi, hazımsızlık veya reflüyü gidermek için kullanılan mide asidini nötralize eden maddelerdir.\n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
   <!-- Intubation and Intavenous Infusions -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION</LocID>                        	
	<Text>Entübasyon</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTUBATION_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Entübasyon, endotrakeal tüp (ET) adı verilen bir tüpün ağızdan ve ardından hava yoluna yerleştirilmesi işlemidir. Bu, anestezi, sedasyon veya ağır hastalık sırasında nefes almaya yardımcı olmak için bir hastanın bir ventilatöre yerleştirilebilmesi için yapılır.\n\nGerekli Oda: Kulak Burun Boğaz Tanı Ünitesi / Kulak Burun Boğaz Doktor Ofisi / YBÜ / Gözlem Odası</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>   <!-- CRP -->   
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Kemoterapi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Kemoterapi, standartlaştırılmış bir kemoterapi rejiminin parçası olarak bir veya daha fazla anti-kanser ilacı kullanan bir kanser tedavisi türüdür. Kemoterapi, tedavi amaçlı verilebilir veya yaşamı uzatmayı veya semptomları azaltmayı hedefleyebilir. \n\nGerekli Oda: Onkolojide Düzenli Hastanede Yatış.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
  <!-- Obselete -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES</LocID>                        	
	<Text>IV Antihistaminikler</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_ANTIHISTAMINES_DESC</LocID>                                    	
	<Text>İntravenöz (IV) antihistamin takviyesi. \n\nGerekli Oda: Herhangi bir ofis/ koğuş/ birim</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString> 
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY</LocID>                                    	
	<Text>Mastoidektomi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_MTDY_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>
Mastoidektomi, hastalıklı mastoid hava hücrelerini ortadan kaldıran cerrahi bir prosedürdür. Mastoid, kafatasının kulağınızın arkasında bulunan kısmıdır. Kemikten yapılmış hava hücreleriyle dolu ve bal peteğine benziyor. Hastalıklı hücreler genellikle kafatasına yayılan bir kulak enfeksiyonunun sonucudur.\n\nGerekli Oda: Ameliyathane ve Kulak Burun Boğaz Hastalıkları.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
