<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_OTOR_TREATMENTS">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>gludo27</Name>
	</Contributors>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Treatments -->
		
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie endoscopique du nez</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_FESS_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>La chirurgie endoscopique fonctionnelle des sinus (CEFS) est un traitement chirurgical minimalement invasif qui utilise des endoscopes nasaux pour élargir les voies de drainage nasal des sinus paranasaux pour améliorer la ventilation des sinus. Cette procédure est généralement utilisée pour traiter les maladies inflammatoires et infectieuses des sinus, y compris la rhinosinusite chronique qui ne répond pas aux médicaments, aux polypes nasaux, à certains cancers et à la décompression des orbites / nerf optique dans l'ophtalmopathie de Graves. \ n \ nSalle requise: salle d'opération au service De Rhinologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT</LocID>                                    	
	<Text>Tympanoplastie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_TYPT_DESCRIPTION</LocID>                        	
	<Text>La tympanoplastie, également appelée réparation du tympan, fait référence à une intervention chirurgicale réalisée pour reconstruire une membrane tympanique perforée (tympan) ou les petits os de l'oreille moyenne. La perforation du tympan peut résulter d'une infection chronique ou, plus rarement, d'un traumatisme au tympan. \ n \ nSalle requise: salle d'opération au service de Rhinologie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Incision et drainage</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_OTOR_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>L'incision et le drainage et l'autopiquage clinique sont des procédures chirurgicales mineures pour libérer le liquide ou la pression accumulée sous la peau. \ n \ nSalle requise: Unité de diagnostic de Rhinologie / Cabinet de médecin de Rhinologie / USI / Salle d'observation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
    <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY</LocID>                        	
	<Text>Spray salin nasal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_SALINE_NASAL_SPRAY_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Un vaporisateur nasal qui rince les cavités nasales et augmente la ventilation par le nez. \ n \ nSalle requise: Unité de diagnostic de rhinologie / Cabinet de médecin de rhinologie / USI / Salle d'observation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	 <GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP</LocID>                        	
	<Text>Machine à pression positive continue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_CPAP_DESC</LocID>                                    	
	<Text>La MPPC est un traitement efficace pour l'apnée obstructive du sommeil du stade modérée à sévère. \ N \ nSalle requise: Unité de diagnostic de rhinologie / Cabinet de médecin de rhinologie / USI / Salle d'observation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
		
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS</LocID>                        	
	<Text>Anti-Acides</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_ANTACIDS_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Les anti-acides sont des substances qui neutralisent l'acide gastrique, et qui est utilisées pour soulager les brûlures d'estomac, l'indigestion ou le reflux gastrique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_JM_INTRAVENOUS_INFUSION</LocID>                        	
	<Text> perfusion IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
