<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_DE_ADDON_OTOR_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>de</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Deutsch</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>James Buckham</Name>
	</Contributors>
	<Name>ldhelmchen</Name>
	<LocalizedStrings>
		<!-- Diagnoses -->
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP</LocID>                         
		<Text>Chronische Sinusitis (mit Polypen)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSP_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Chronische Sinusitis ist eine Erkrankung, bei der die Nasennebenhöhlen länger als 3 Monate entzündet sind. Dies kann durch Allergien usw. verursacht werden.). Die Behandlung hierfür ist eine Operation zur Entfernung der Polypen und eine Behandlung mit salzhaltigem Nasenspray. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT</LocID>                         
		<Text>Halsentzündung</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SPT_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Halsentzündung ist eine Infektion, die durch eine Art von Bakterien (Streptokokken der Gruppe A) verursacht wird. Streptokokken verursachen fast ein Drittel aller Halsschmerzen. Eine Halsentzündung muss normalerweise mit Antibiotika behandelt werden. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM</LocID>                         
		<Text>Hand Fuß Mund Krankheit</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_HFM_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Die Hand Fuß Mund Krankheit (HFMK) ist eine häufige Infektion, die durch eine Gruppe von Viren verursacht wird. Es beginnt normalerweise mit Fieber und allgemeinem Unwohlsein. Ein oder zwei Tage später folgen flache, verfärbte Stellen oder Beulen, die Blasen an Händen, Füßen und Mund bilden können. Es gibt keine Behandlung für diese Krankheit, Sie müssen nur die Symptome behandeln, bis die Krankheit vorbei ist. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN</LocID>                         
		<Text>Chronische Sinusitis</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_CSN_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Chronische Sinusitis ist eine Erkrankung, bei der die Nasennebenhöhlen länger als 3 Monate entzündet sind. Dies kann durch Allergien usw. verursacht werden.). Die Behandlung hierfür ist eine Behandlung mit salzhaltigem Nasenspray. </Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD</LocID>                         
		<Text>Gastroösophagealer Reflux</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_GRD_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Gastroösophageale Refluxkrankheit oder GERD ist eine Verdauungsstörung, die den unteren Ösophagussphinkter, den Muskelring zwischen der Speiseröhre und dem Magen, betrifft. Viele Menschen, einschließlich schwangerer Frauen, leiden unter Sodbrennen oder saurer Verdauungsstörung, die durch GERD verursacht wird. Wenn es nicht behandelt wird, verursacht es Ösophagitis, Barett-Ösophagus und sogar Speiseröhrenkrebs.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA</LocID>                         
		<Text>Obstruktive Schlafapnoe</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_OSA_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Obstruktive Schlafapnoe (OSA) ist die häufigste Art der Schlafapnoe und ist gekennzeichnet durch wiederholte Episoden vollständiger oder teilweiser Verstopfungen der oberen Atemwege während des Schlafes trotz Atembeschwerden und ist normalerweise mit einer Verringerung der Blutsauerstoffsättigung verbunden.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR</LocID>                         
		<Text>Trommelfellbruch</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_MEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Ein gebrochenes Trommelfell (Perforation des Trommelfells) ist ein Loch oder ein Riss im dünnen Gewebe, das den Gehörgang vom Mittelohr (Trommelfell) trennt. Ein gebrochenes Trommelfell kann zu Hörverlust führen. Es kann auch das Mittelohr anfällig für Infektionen machen. Ein gebrochenes Trommelfell heilt normalerweise innerhalb weniger Wochen ohne Behandlung. Aber manchmal erfordert es einen Patch oder eine chirurgische Reparatur, um zu heilen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR</LocID>                         
		<Text>Nicht geheilter Trommelfellbruch</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_JM_SEDR_DESCRIPTION</LocID>             
		<Text>Ein gebrochenes Trommelfell (Perforation des Trommelfells) ist ein Loch oder ein Riss im dünnen Gewebe, das den Gehörgang vom Mittelohr (Trommelfell) trennt. Ein gebrochenes Trommelfell kann zu Hörverlust führen. Es kann auch das Mittelohr anfällig für Infektionen machen. Ein gebrochenes Trommelfell heilt normalerweise innerhalb weniger Wochen ohne Behandlung. Aber manchmal erfordert es einen Patch oder eine chirurgische Reparatur, um zu heilen.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		 
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

